<?xml version="1.0"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss">
	<channel>
		<title>Nepal Monito </title>		<link>https://www.nepalmonitor.org/</link>
		<pubDate>Thu, 18 Aug 2016 08:00:01 GMT</pubDate>
		<description>Incident feed for Nepal Monitor</description>
		<generator>Ushahidi Platform</generator>
		<atom:link href="https://www.nepalmonitor.org/tweetfeed/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
				
					<item>
			<title>INSEC: Accused on caste discrimination arrested | उच्च जातको केटी विवा...#Nepal #CasteDiscrimination #ARREST</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/11132</link>
			<description><![CDATA[Alert: Sankhuwasabha/Aug 16, Bana ga-bi-sa 8 ka ek dalit yuwak le uchcha jaat ki bhanaudo yuwati lai bihe gareko bhandai yuwak lai kutpit garne prahari dwara pakrau.

Lila Bahadur B.K, 29 of Bana VDC-8 was beaten by relatives of Sapana Tamang, 29 of same VDC on charge of marrying with her on August 9. The accused were arrested by the police on August 13.

The accused Singha Man Tamang,26 of Bana VDC-8, Sal Bahadur Tamang, Bhala Man Tamang,28 and Rahar Man Tamang,30 had severely beaten B.K on charge of marrying woman from higher caste on August 11. The victim had lodged a complaint at police on August 12.

The victim is undergoing treatment at Khandbari Hospital.  The victim said that they married with mutual understanding even though he was beaten by the accused.

वाना गाविस-८ का २९ वर्षीय लिलाबहादुर विकलाई सोही गाउँकी २९ वर्षीया सपना तामाङसँग साउन २५ गते विवाह गरेको भन्दै सपनाका आफन्तले कुटपिट गरेको आरोपमा प्रहरीले आरोपितहरूलाई साउन २९ गते गिरफ्तार गरेको छ ।

आरोपितहरू वाना गाविस-८ का २६ वर्षीय सिंहमान तामाङ, २३ वर्षीय मनबहादुर तामाङ, २५ वर्षीय सलबहादुर तामाङ, २८ वर्षीय भलामान तामाङ र ३० वर्षीय रहरमान तामाङले उच्च जातीको केटी विवाह गरेको भन्दै साउन २७ गते मराणसन्न हुने गरी कुटपिट गरेको भन्दै पीडितले प्रहरीमा साउन २८ गते उजुरी दिएका थिए ।

‘हामी माथिल्लो जातिको हौँ । हाम्रो चेली विवाह गर्न कसरी आँट गरिस? भन्दै कुटे ।’-पीडितले भने । पीडित लिलाबहादुरको खाँदबारी अस्पतालमा उपचार भइरहेको छ । पीडित सपनाले पनि आफू खुसी विवाह गरेको बताउँदै परिवारले जबरजस्ती लिला र आफूलाई कुटपिट गरेको भन्दै उजुरी दिएकी छिन् ।]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Aug 2016 05:52:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/11132</guid>

							<georss:point>27.32 87.236</georss:point>
			
							<category>Caste Discrimination</category>
							<category>Trusted Reports</category>
							<category>INSEC</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>ARREST</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: Bhojpur teacher held for torturing girl student | यातना दिएको आर...#Nepal #ChildRights #Assault</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/11130</link>
			<description><![CDATA[Alert: Bhojpur/Aug 17, Chhaatraa lai yatana diyeko arop ma Panchakanya ni-ma-bi Sideshwor ka ek sikchhyak pakrau.

A teacher here  on Tuesday was arrested on the charge of inflicting torture on a girl student.

Teacher Indrabir Pradhan of Dawa-based Panchakanya Lower Secondary School, Siddheshwar-1 in Bhojpur district was taken into police custody for investigations after a 13-year-old girl student of grade 6 consumed poison.
 
He was arrested on Tuesday on the charge of physically assaulting the girl.

Pradhan allegedly teased the girl and mercilessly beat her after she reached the school principal with a complaint against him.

Meanwhile, the girl has been admitted to District Hospital, Bhojpur where her health condition is gradually improving, DSP of Bhojpur District Police Office Raj Kumar Lamsal said.

शिक्षकले मानसिक तथा शारीरिक यातना दिएको भन्दै विद्यार्थीले विष सेवन गरेको आरोपमा शिक्षकलाई प्रहरीले पक्राउ गरेकोे छ । 

पञ्चकन्या निमावि सिद्धेश्वर–१, दाँवा, भोजपुरका शिक्षक इन्द्रवीर प्रधानलाई बालिकालाई मानसिक र शारीरिक यातना दिएको आरोपमा प्रहरीले मंगलबार अनुसन्धानका लागि नियन्त्रणमा लिएको हो । 

कक्षा ६ मा अध्ययन गर्ने १३ वर्षीया बालिकालाई बिहे गर्ने भनेर पटकपटक जिस्काएको शिक्षक प्रधानलाई आरोप लागेको छ । सो कुरा बालिकाले प्रधानाध्यापक गङ्गाप्रसाद राईलाई जानकारी गराएपछि शिक्षक इन्द्रवीर प्रधानले बालिकालाई पिटेर शारीरिक यातना दिएपछि बालिकाले विद्यालयबाट घर फर्केर विष सेवन गरेको आरोप बालिकाको परिवारले लगाएको छ । 

विष सेवनपछि बालिकालाई मङ्गलबार जिल्ला अस्पताल भोजपुरमा भर्ना गरिएको छ । हाल बालिकाको स्वास्थ्यमा सुधार हुँदै आएको र पूर्णरुपमा सुधार आएपछि अनुसन्धानले निष्कर्ष पाउने जिल्ला प्रहरी कार्यालय भोजपुरका प्रहरी नायब उपरीक्षक राजकुमार लम्सालले बताए।]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Aug 2016 04:54:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/11130</guid>

							<georss:point>27.214 87.022</georss:point>
			
							<category>Children's rights</category>
							<category>Assault / Violent Acts</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>ARREST</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>Republica: Schools, campuses remain closed on second day of strike | व...#Nepal #CPNMaoist #BANDHA #Strike</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/11126</link>
			<description><![CDATA[Alert: Kathmandu/Aug 16, Biplab maaowadi ko saichhik hadtaal ko karan aaja doshro din pani desh bhar ka saichhik sansthaan haru banda.

The educational institutions across the country remained closed on the second day of the 'educational strike' called by CPN (Maoist) aligned All Nepal National Independent Students' Union (Revolutionary).

The Union has posed a host of demands which include slashing the current fees in private schools and increment of scholarship percentage from the existing 10 per cent. With the strike continuing, educational activities in community schools, private schools and majority of the campuses with affiliation to universities have come to a halt.

Union's Vice Chairman, Lal Bahadur Tamang, shared that although the Education Ministry had set August 11 as the date for dialogue to discuss the demands, it could not materialize as the new government is yet to appoint an Education Minister. 

&quot;As per our announcement of the educational strike we have enforced the closure of the educational institutes to last until today, but if our demands are not addressed we will start phase-wise agitation,&quot; he warned.

Meanwhile, Children as Zone of Peace (CZP), National Campaign for Education (NCE-Nepal), Private and Boarding Schools'

Organization Nepal (PABSON) among other educational associations have appealed to the government and the strike enforces to create an environment conducive to opening the schools reasoning that such strikes would infringe upon the concept of schools as zone of peace and curtail students' right to education. RSS]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Aug 2016 09:35:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/11126</guid>

							<georss:point>27.7 85.333333</georss:point>
			
							<category>CPN M</category>
							<category>BANDHA</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Strike</category>
							<category>Incident</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>Nagariknews: Two found dead in Rukum | रुकुममा दुई जनाको शव भेटियो...#Nepal #DEATHS #Investigation</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/11128</link>
			<description><![CDATA[Alert: Rukum/Aug 16, Kakri ga-bi-sa ra Rugha ga-bi-sa ka chuttachuttai sthan ma 2 purush ko shab fela, ghatana ko anusandhan hudai.

Two persons have been found dead in different places of Rukum. The dead bodies have been identified to be those of Til Bahadur Pun, 59 from Kakri VDC-1 and Lal Bahadur Oli, 37 from Rungha VDC-8.

Both the bodies have been sent to District Hospital for postmortem. Police said that they are further investigating into the incident.

छट्टाछुट्टै स्थानमा दुई जना मृत फेला परेका छन्। काँक्री गाविस– १ का ५९ वर्षीय तीलबहादुर पुन र रुँघा गाविस–८ का ३७ वर्षीय लालबहादुर वली मृत फेला परेका हुन्।

उनीहरु दुबै जनाको शव पोष्टमार्टमका लागि जिल्ला अस्पताल ल्याइएको जिल्ला प्रहरी कार्यालयले जनाएको छ। घटना बारे अनुसन्धान भइरहेको प्रहरीले जानकारी दिएको छ। स्थानीयहरुले मृत अवस्थामा दुवै जनालाई भेटेका थिए।]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Aug 2016 04:40:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/11128</guid>

							<georss:point>28.54 82.761</georss:point>
			
							<category>DEATHS</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>INSEC: Sentence for one year three months on charge of attempted rape ...#Nepal #Rape #GBV</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/11127</link>
			<description><![CDATA[Alert: Udayapur/Aug 16, 18 barshiya yuwati lai balatkaar prayas gareko thahar ma 14 barshiya balak lai 1 barsha 3 mahina kaid sajaya.

The District Court of Udayapur has ordered to sentence 14-year-old boy for one year and three months on charge of attempting to rape an 18 years old girl however his sentence has been postponed as the accused is under aged.

The verdict was given by a single bench of judge Mahendra Bahadur Karki. Along with court verdict, his sentence will be added if he is found guilty in future said Shretedar Rit Bahadur Magar of district court. He also said that if he do not repeat such crime, he do not have to do a jail term.

The accused had attempted to rape a girl on March 29 and he was arrested by the police on April 4 after the victim lodged a complaint at police against him.

The boy who was under police supervision was handed over to his parents on April 19 as per court decision. The victim underwent a health check up a on April 4 at district hospital.

एक १८ वर्षीया युवतीलाई बलात्कार प्रयास गरेको ठहर गर्दै जिल्ला अदालतले १४ वर्षीय बालकलाई साउन ३१ गते हालका लागि सजाय स्थगित रहने गरी १ वर्ष ३ महिना कैद सजायको फैसला गरेको छ ।

न्यायाधीश महेन्द्रबहादुर कार्कीको इजालासले कसुरदार नाबालक भएकाले हालका लागि कैद सजाय स्थगित गर्ने गरी फैसला सुनाएको हो ।

फैसलासँगै बालकले आगामी दिनमा पुनः अपराध गरेको प्रमाणित भए साउन ३१ गतेको फैसलासमेत जोडी थप सजाय तोकिने अदालतका श्रेस्तेदार रितबहादुर मगरले जानकारी दिए । तर, बालक पुनः अपराधका घटनामा कसुरदार नभए फैसला अनुसारको सजाय भुक्तान गर्नु नपर्नेसमेत मगरले जानकारी दिए ।

बालकले ०७२ चैत १६ गते पीडित युवतीमाथि बलात्कारको प्रयास गरेको भन्दै पीडित पक्षले उजुरी गरेपछि चैत २२ गते प्रहरीले गिरफ्तार गरेको थियो ।

प्रहरी निगरानीमा रहेका बालकलाई अदालतले ०७३ वैशाख १७ गते अभिभावकको जिम्मामा रहने गरी छाडिदिएको थियो । पीडित युवतीको स्वास्थ्य परीक्षण ०७२ चैत २२ गते जिल्ला अस्पतालमा गरिएको थियो ।]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Aug 2016 04:16:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/11127</guid>

							<georss:point>26.899792 86.701389</georss:point>
			
							<category>Trusted Reports</category>
							<category>INSEC</category>
							<category>Rape / Attempted Rape</category>
							<category>Courts (responding)</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Judicial Process</category>
							<category>Arrest in GBV cases</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: Khukuri attack on film producer Roj Rana | रोज राणामाथि खुकुरी प...#Nepal #Attack #INJURED #ARREST</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/11122</link>
			<description><![CDATA[Alert: Kathmandu/Aug 16, Motorcycle ma aayeka 2 janaa byakti dwara Sombar beluka film nirmata Roj Rana mathi khukuri prahar. 

Two motorcycle-borne persons attacked film producer Roj Rana with khukuri at Mid Baneshwar of the Capital on Monday evening.

SSP Bikram Singh Thapa said police arrested one of the two assailants. The other, however, succeeded in fleeing the scene.

The incident took place in front of the Central Cafe near the Ratnarajya School.

Rana was taken to the Grande Hospital for treatment.

He has sustained injury on his right hand and his condition is normal, according to SSP Thapa.

फिल्म निर्माता रोज राणामाथि सोमबार साँझ काठमाडौंमा खुकुरी प्रहार भएको छ ।

मध्यबानेश्वरस्थित रत्न राज्य स्कुल अगाडि अपरिचित समूहले खुकुरी हानेको महानगरीय प्रहरी परिसर काठमाडौंका प्रमुख एसएसपी विक्रमसिंह थापाले जानकारी दिए । उनका अनुसार दुई जना दुई जनाले राणामाथि हात ताकेर हानेका थिए । घटनामा संलग्न रहेको आरोपमा एकजना पक्राउ परेका छन् ।

खुकुरी प्रहारबाट दाहिने हातमा चोट लागेका राणाको सिभिल अस्पताल मीनभवनमा उपचार भइरहेको छ ।

आपराधिक पृष्ठभूमिका राणा कांग्रेस प्युठानका क्षेत्रीय सभापति हुन् ।

Update
---------

रोज राणामाथि खुकुरी हान्ने पक्राउ

चलचित्र निर्माता रोज राणामाथि आक्रमण गर्ने दुई जनालाई प्रहरीले पक्राउ गरेको छ । माहानगरीय प्रहरी कार्यललयले उक्त आक्रमणमा संलग्न भएका भक्तपुर सिद्धपोखरी घर भइ हाल काठमाडौं नयाँबजारमा बस्ने  २८ वर्षीय मोटे भनिने विवेचन प्रजापति र धादिङ कटुन्जे घर भइ काठमाडौं नयाँबजारमा बस्ने १८ वर्षीय सुर्य लामालाई पक्राउ गरेको जनाएको छ ।

उनीहरुका साथबाट एउटा पल्सर मोटरसाइकल पनि नियन्त्रणमा लिएको प्रहरीले जनाएको छ । प्रहरीका अनुसार उनीहरुलाई मंगलबार नयाँबजारबाट पक्राउ गरिएको हो। उनीहरुले जोधा भनिने गुण्डा नाइके रतनबाहादुर लामाले आफूहरुलाई  राणामाथि आक्रमण गर्न ५० हजार रुपैयाँ दिएको बताएको प्रहरीले जनाएको छ ।

हाल उनीहरुलाई थप अनुसन्धानका लागि नयाँ बानेश्वर प्रहरी वृत्त पठाइएको प्रहरीले जनाएको छ। राणामाथि गत आइतबार बेलुका पुरानो बानेश्वरस्थित सेन्ट क्याफे अगाडि खुकुरी प्रहार भएको थियो।]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Aug 2016 03:53:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/11122</guid>

							<georss:point>27.700166 85.338986</georss:point>
			
							<category>Attack</category>
							<category>INJURED</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>ARREST</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>THT:  Maoist students shut schools across Nepal | चन्द माअोवादीको शैक्...#Nepal #CPNMaoist #BANDHA #Strike</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/11121</link>
			<description><![CDATA[Alert: Kathmandu/Aug 15, Netra Bikram Chand netrito ko maobadi party le aaja saichhik hadaal gardai desh bhar ka bidyalaya banda garaaye.
 
A student union affiliated to the Netra Bikram Chand-led CPN Maoist on Monday imposed an educational strike across the nation, affecting millions of students.

Most of the schools, colleges and academic institutions in major cities of the nation could not carry out teaching learning activities due to the strike.

The union has decided to impose the strike against high fees charged by private institutions. Likewise, it demanded discount to students in facilities of health, transportation and entertainment sectors.

Meanwhile, the union vandalised at least three institutions of Kathmandu Valley accusing them of breaching the call of strike.]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Aug 2016 09:25:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/11121</guid>

							<georss:point>27.7 85.333333</georss:point>
			
							<category>CPN M</category>
							<category>BANDHA</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Strike</category>
							<category>Incident</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: Wife murdered her husband in Kapilvastu | कपिलवस्तुमा श्रीमतीले ...#Nepal #Killings #DEATHS #VAW</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/11115</link>
			<description><![CDATA[Alert: Kapilvastu/Aug 15, Banganga nagarpalika-1 Bairiya ma ek janaa mahila dwara dharilo hatiyar prahar gari aafnai shriman ko hatya.

A wife murdered her husband following at Banganga-1 on Saturday night. Durga Neupane murdered her husband Shankar using a sharp-edge weapon, police said.

कपिलवस्तुको बाणगंगा नगरपालिका–१ बैरियाकी दुर्गा न्यौपानेले श्रीमान २९ वर्षका शंकर न्यौपानको हत्या गरेकी छिन् ।

शनिबार राति घरमा सुतिरहेका धारिलो हतियार र ढुंगाले हानेर दुर्गाले श्रीमानको हत्या गरेको प्रहरीले जनाएको छ । विवादका कारण दुर्गाले शंकरको हत्या गरेको हुन सक्ने प्रहरीको भनाई छ ।]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Aug 2016 06:01:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/11115</guid>

							<georss:point>27.698 83.207</georss:point>
			
							<category>Killings</category>
							<category>DEATHS</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>Domestic Violence</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>eKantipur: Man hacked wife to death before commiting suicide | पत्नीको...#Nepal #Killings #DEATHS</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/11114</link>
			<description><![CDATA[Alert: Baitadi/Aug 15, Patan nagarpalika-9 ma gharayesi bibad ma shriman le shrimati ko hatya gari aafu le pani aatma hatya gare.

A person committed suicide after killing his wife in Baitadi district Sunday afternoon.

Kamal Bohara, 26, of Patan Municipality-9 killed self after murdering wife Indu Bohara at 3:30 pm, according to Police Inspector Surendra Bam.

Police suspect that the incident took place over a household dispute. A team led by a police Inspector has now headed towards the incident site to carry out investigation, according to the District Police Office, Baitadi.

बैतडीका एक युवकले पत्नीको हत्या गरेर आत्महत्या गरेका छन । आइतबार पाटन नगरपालिका–९ कुलडाका २६ बर्षीय कमल बोहराले पत्नी बिन्दुको हत्या गरेर आफूले आत्महत्या गरेको जिल्ला प्रहरी कार्यालयका प्रहरी निरीक्षक सुरेन्द्र बमले जानकारी दिए ।

पती पत्नीबीचको घरायसी बिबादपछि हत्या भएको हुनसक्ने प्रहरीले अनुमान गरेको छ ।घटनाको बिषयमा अनुसन्धान गर्न  प्रहरीको टोली घटनास्थल गएर अनुसन्धान गरिरहेको बताइएको छ ।]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Aug 2016 05:57:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/11114</guid>

							<georss:point>29.463 80.551</georss:point>
			
							<category>Killings</category>
							<category>DEATHS</category>
							<category>Trusted Reports</category>
							<category>INSEC</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>INSEC: Seven policemen injured in a clash | सवारी दुर्घटनामा परेकाका आ...#Nepal #TRAFFIC #CLASH #INJURED</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/11124</link>
			<description><![CDATA[Alert: Kaski/Aug 15, Sawari durghatana ma pareka ka aafanta haru le rajmarga abaruddha garna khojda prahari sanga jhadap, 7 prahari ghaite.

At least seven policemen were injured in a clash with a victim’s relatives who were trying to obstruct the highway on August 15. The relative of a victim Bijaya Gurung, 35 of Lekhnath Municipality-13 who died in an accident on August 12 were in a protest demanding compensation. They have attacked and injured seven policemen in a clash.

Police constable Ramu Paudel,38, Policemenn Dev bahadur Thapa,40, Sushma Pariyar,28, Suraj Nepali,30, Chabi Lal Gaire,32, armed policemen Ishwor Datta Joshi,25, Chitra bahadur Thapa,23 were injured in a clash according to DSP Gajusiddhi Bajracharya of District Police Office .]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Aug 2016 05:12:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/11124</guid>

							<georss:point>28.164 84.079</georss:point>
			
							<category>TRAFFIC ACCIDENT</category>
							<category>CLASH</category>
							<category>INJURED</category>
							<category>Trusted Reports</category>
							<category>INSEC</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>Protest / Demonstration</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Announcements / Demands</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>INSEC: Court orders to sentence husband for 24 days on charge of domes...#Nepal #VAW #GBV</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/11129</link>
			<description><![CDATA[Alert: Arghakhanchi/Aug 16, Gharelu himsa gareko thahar ma Kerunga ga-bi-sa 2 ka ek janaa lai 24 din jail sajaya ko faisala.

The District Court of Arghakhanchi has ordered to sentence Puna Ram Bhusal,33 for 24 days on charge of committing a domestic violence on August 15 against his wife Srijana Bhusal,29 of Kerunga VDC-2. The court has also ordered a penalty of Rs 10,000 from the accused.

A single bench of district court judge Keshav Prasad Bastola has given a verdict on the case.

The victim had lodged a complaint at Police office on June 21 demanding for justice.

केरुङ्गा गाविस-२ कि २९ वर्षीया सिर्जना भुसालाई घरेलु हिंसा गरेको ठहर गर्दै जिल्ला अदालतले सिर्जनाका ३३ वर्षीय पति पुनाराम भुसाललाई साउन ३१ गते २४ दिन कैद र १० हजार रुपियाँ जरिबानाको फैसला सुनाएको छ ।

न्यायाधीश केशवप्रसाद बास्तोलाको इजलासले प्रमाण र वयानको आधारमा अरोपितले पत्नीलाई घरेलु हिंसा गरेको ठहर गर्दै कैद र जरिानाको फैसला गरेको जिल्ला अदालत मुद्दा फाँटका नासु नारायण भट्टराईले जानकारी दिए ।

पतिले बारम्बार कुटपिट तथा मानसिक यातना दिएको भन्दै सिर्जनाले असार ७ गते न्यायको माग गर्दै प्रहरी कार्यालयमा उजुरी दिएकी थिइन् ।]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Aug 2016 04:37:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/11129</guid>

							<georss:point>27.972 83.24</georss:point>
			
							<category>Trusted Reports</category>
							<category>INSEC</category>
							<category>Domestic Violence</category>
							<category>Courts (responding)</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Judicial Process</category>
							<category>Arrest in GBV cases</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: NSU cadres clash with police in NC Central Office, Sanepa | प्रत...#Nepal #StudentUnion #CLASH</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/11109</link>
			<description><![CDATA[Alert: Lalitpur/Aug 14, Chunab baare bibad badhdai gaye pachhi Sanepa ma prahari ra Ne-Bi Sangh ka kaaryakarta bich jhadap.

Cadres of Nepali Congress aligned students wing, Nepal Students Union clashed with Police in Nepali Congress headquarter Sanepa today as the dispute over the ongoing election reached it's height.

A police man sustained injury on his head during a clash with the cadres of the student union. The dispute has reached it's climax as student leaders close to Ram Chandra Poudel demanded that the election process be scrapped, claiming rigging of voters list.

नेविसंघ महाधिवेशन प्रतिनिधि विवाद चर्किएपछि कांग्रेस केन्द्रीय कार्यालय सानेपामा झडप भएको छ । झडपमा प्रहरी र नेविसंघ कार्यकर्ताहरु घाइते भएका छन् ।

सुरक्षामा खटिएका एक प्रहरीको टाउकोमा चोट लागेको छ । स्थिति नियन्त्रणमा लिन प्रहरीले लाठीचार्ज गरेको थियो ।

नक्कली प्रतिनिधिहरु समावेश गरिएको भन्दै रामचन्द्र पौडेल पक्षले महाधिवेशनको निर्वाचन प्रक्रिया खारेज गर्न माग गरेपछि विवाद चर्किएको हो ।

कांग्रेस केन्द्रीय कार्यालय सानेपामा सुरक्षाकर्मीको तैनाथी बढाइएको छ । त्यहाँको सुरक्षा व्यवस्था कडा पारिएको छ ।

नेविसंघ नेता दीपक भट्टराईले भने, ‘हाम्रो पार्टीको कार्यालय हो की प्रहरी कार्यालय हो छुट्याउनै गाह्रो छ ।’ उनले आफूहरुलाई पनि पार्टी कार्यालयभित्र प्रवेशमा रोक लगाइएको गुनासो गरे ।

नौ वर्षपछि आयोजित नेविसंघको एघारौं महाधिवेशन यही साउन २३ गते भृकुटीमण्डपमा भएको थियो । तर, प्रतिनिधि विवादले बन्दसत्र अझै सुरु हुन सकेको छैन । बन्दसत्रमा ढिलाइ भएपछि नेतृत्व चयन प्रक्रियालगायतका बाँकी काम कांग्रेस केन्द्रीय कार्यालयबाट अघि बढेको थियो ।]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Aug 2016 10:33:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/11109</guid>

							<georss:point>27.68445 85.305866</georss:point>
			
							<category>Nepali Congress</category>
							<category>STUDENT UNIONS AFFILIATED TO POLITICAL PARTY</category>
							<category>CLASH</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>Nagariknews: 11 justice seekers for Gangamaya arrested | बालुवाटारमा ध...#Nepal #TransitionalJustice #ARREST</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/11108</link>
			<description><![CDATA[Alert: Kathmandu/Aug 14, Gangamaya Adhikari ko samarthan ma Baluwatar ma pradarshan garne 11 janaa prahari niyantran ma.

Police have arrested 11 demonstrators while they were staging a sit-in, seeking justice for Gangamaya, in front of Prime Minister’s residence in Baluwatar on Sudnay morning.

The protesters including humanrights activist Charan Prasain who reached Baluwatar to take part in a campaign called ‘Save Gangamaya’ were arrested by the police.

Ganga Maya Adhikari has been staging indefinite hunger strike demanding action against the murderers of her son Krishna Prasad Adhikari.  

Nanda Prasad, Gangamaya's husband, died on September 22, 2014, in the course of fast-unto-death. His last rites have not yet been performed.

Ganga Maya, who is still on hunger strike, says the family will not perform the last rites until they get justice.

The Maoists had killed Krishna Prasad Adhikari of Phujel village, Gorkha, at the height of their insurgency in 2004.

छोराको हत्यारालाई कानुनी कारवाहीको माग राख्दै दोस्रो पटक आमरण अनसन थालेकी गोरखा फुजेलकी गंगामाया अधिकारको सर्मथनमा बालुवाटार पुगेका अधिकारकर्मी र पीडितहरुलाई पहरीले पक्राउ गरेको छ। करिव ३० जनाको समूहमा रहेको उनीहरुलाई निषेधित क्षेत्रमा धर्ना दिन, प्लेकार्ड र नारा लगाउन नमिल्ने भन्दै पक्राउ गरेर महानगरीय पहरी वृत्त कमलपोखरी राखिएको छ।

विहान नौ वजे पधानमन्त्री निवास अगाडि गंगामाया बचाउ अभियान भन्दै उनीहरुले पर्दशन गरेका थिए। गंगामायालाई न्याय देउ भन्दै उनीहरुले केही वेर नारा लगाएका थिए। लगत्तै प्रहरीले हस्तक्षेप गरेर आफूहरुलाई लगेको मानवअधिकारकर्मी चरण प्रसाईँले बताए। प्रर्दशनमा प्रसार्इँ रसना ढकाल, सुमन अधिकारी,सावीत्री श्रेष्ठ ,भवानी खरेल र अन्य द्वन्द्वपीडितका धर्ना दिन वालुवाटार पुगेका  थिए ।  आफूहरुले शान्तिपूर्ण पर्दशन नगर्दै प्रहरीले हस्तक्षेप गरेको उनीहरुले बताएका छन्।  पीडितहरुको संस्था द्वन्द्वपीडित साझा चौतारीका अध्यक्ष सुमन अधिकारीले बताए।
द्वन्द्वकालमा मारिएको आफ्नो छोराका हत्यारालाई कारवाही गर्ने भनी यसअघि सरकारले गरेको पतिवद्धता पूरा नभएको भन्दै बुधबारदेखि वीर अस्पतालमा गंगामायाले अनसन थालेकी हुन्।

 उनका पति नन्दपसाद अधिकारीको छोराको हत्यारालाई कारवाहीको माग गर्दै अनसन बसेकै समयमा मृत्यु भएको थियो।
पूर्वी चितवनको रत्ननगरमा रहेका आफ्ना हजुरबुबालाई भेट गर्न गएका बेला कृष्णप्रसाद अधिकारीको २०६१ जेठ २४ गते रत्ननगर १ बकुलहर चोकमा तत्कालीन विद्रोही माओवादी कार्यकर्ताले अपहरणपछि हत्या गरेका थिए। कृष्णप्रसाद हत्यामा परिवारले रामप्रसाद अधिकारीसहित परशुराम पौडेल, जानुका पौडेल, मेघनाथ पौडेल, कालिप्रसाद अधिकारी, हेमलाल अधिकारी, सीता अधिकारी, बिष्णु तिवारी, शुभद्रा तिवारी, अर्का रामप्रसाद अधिकारी र रुद्र आचार्य विरुद्ध किटानी जाहेरी दिएका थिए ।

मृतकका बाबु नन्दप्रसादले २०६१ जेठ २५ गते तीन जना बिरुद्ध किटानी जाहेरी र पछि २०६२ जेठ २६ मा ११ जना बिरुद्ध दाजु नुरप्रसादले किटानी जाहेरी दिएका थिए । छोराका हत्यारालाई कारवाहीको माग गर्दै ३३० दिनदेखि आमरण अनशनमा बसेका नन्दप्रसादको २०७१ असोज ७ गते  निधन भएको थियो। पतिको मृत्यु भएपनि गंगामायालाई सरकारले अनसन तोडाउँदै अस्पतालमा राखेको थियो । नन्दप्रसादको शव हाल शिक्षण अस्पतालमा राखिएको छ । अन्तिम संस्कारसमेत नभएको अवस्थामा सरकारले न्याय नदिएको भन्दै गंगामायाले पून अनसन थालेका थिइन।]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Aug 2016 09:24:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/11108</guid>

							<georss:point>27.725443 85.328483</georss:point>
			
							<category>Conflict Victims / Transitional Justice</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>Protest / Demonstration</category>
							<category>ARREST</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: Man held for ‘raping’ mentally ill girl | अपाङ्गता भएकी बालिका ब...#Nepal #ChildAbuse #Rape #GBV</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/11118</link>
			<description><![CDATA[Alert: Khotang/Aug 14, Apaangata bhayeki balika lai balaatkar gareko arop ma Temma ga-bi-sa 4 bata ek yuwak pakrau.

 Police have arrested a person on the charge of raping a mentally ill teenage girl.

The arrested is identified as Singha Bahadur Rai of Temma VDC-4.

According to police, Rai allegedly raped a 16-year-old mentally ill girl while she was alone in her house on Thursday, DSP Bidyananda Majhi of District Police Office, Khotang told Republica Online.

 Acting on a complaint filed at the police staton, a squad of police deployed from the Area Police Office, Mattim nabbed Rai.

A case has been forwarded against Rai following a site report.

 सुस्तमनस्थितिकी बालिकालाई बलात्कार गरेको आरोपमा खोटाङको टेम्म – ४ का सिंहबहादुर राईलाई प्रहरीले पक्राउ गरेको छ । १६ वर्षकी सुस्तमस्थितिकी बालिकालाई गत बिहीबार जबरजस्ती करणी गरेको आरोपमा राईलाई प्रहरीले पक्राउ गरेको हो । 

घरमा एक्लै भएको बेला बालिकालाई बलात्कार गरेको उजुरीका आधारमा राईलाई पक्राउ गरेर अनुसन्धान थालिएको जिल्ला प्रहरी कार्यालय खोटाङका डिएसपी बिद्यानन्द माझीले बताउनुभयो ।]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Aug 2016 06:22:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/11118</guid>

							<georss:point>27.134 86.816</georss:point>
			
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>Child Abuse</category>
							<category>Rape / Attempted Rape</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
							<category>Arrest in GBV cases</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: Gang attacks teenager with sharp weapons in Damauli | खुकुरी प्र...#Nepal #Attack #INJURED</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/11091</link>
			<description><![CDATA[Alert: Tanahu/Aug 15, Shanibar Byas-1 Highschooltar ka yuwa haru ko samhu le khukuri prahar garda ek yuwak ko mrityu. 

A gang attacked a teenage boy with sharp weapons and inflicted serious injuries on him in Damauli on Saturday.

Police identified the victim as Akash Thapa, a resident of Bisghare, Byas Municipality-10. He has sustained injuries on his chest, lower back and right hand.

The gang of six to seven persons first took Thapa to the covered hall at BP Van Vatika, in front of the Tanahun District Administration Office, and hit him with the weapons at around 3:45 pm, according to police.

He was first taken to the Damauli Hospital for treatment. He has not been sent to Pokhara and is admitted to the Gandaki Medical College, according to SP Krishna Kumar Mahat.

Police have detained eight persons in suspicion of their involvement in the attack.

Today’s incident occurred after two rival gangs clashed in Galbubesi in Byas Municipality-1 on Friday night. Khukuris were also used in the fight yesterday night.

खुकुरीको प्रहारबाट शनिबार बेलुका तनहुँमा एक जनाको ज्यान गएको छ । व्यास–१ हाईस्कूलटारका युवाको समूहले प्रहार गरेको खुकुरी लागेर घाइते भएका व्यास–१० देउरालीनगरका १८ वर्षका आकाश थापाको उपचारको क्रममा ज्यान गएको प्रहरीले जनाएको छ ।

दमौली अस्पतालमा उपचार पश्चात थप उपचारका लागि पोखरा पठाइएका थापाको उपचारको क्रममा मणिपाल शिक्षण अस्पतालमा ज्यान गएको जिल्ला प्रहरी कार्यालय तनहुँका प्रहरी उपरीक्षण कृष्णकुमार महतले जानकारी दिनुभयो । घटनामा संलग्न भएको अभियोगमा शनिबारनै प्रहरीले व्यास–१ हाईस्कूलटारका १२ जना युवालाई पक्राउ गरेको छ ।

दमौलीमा जारी फुटबल प्रतियोगिता हेर्न आएका थापा पिसाब फेर्न व्यास–१० विपि वन वाटीकाको सार्वजनिक शौचालय गएको मौका छोपी युवाको समूहले पछाडीबाट धारिलो खुकुरी प्रहार गरेका थिए । घटनामा प्रयोग भएको हतियार बरामद भइसकेको र घटनाको थप अनुसन्धान भइरहेको जिल्ला प्रहरी कार्यालय तनहुँले जनाएको छ ।

Update
--------

हत्यामा संलग्न रहेको आरोपमा ९ पक्राउ

 शनिबार दिउँसो भएको एक युवकको हत्यामा संलग्न रहेको आरोपमा नौ युवकलाई जिल्ला प्रहरी कार्यालय तनहुँले पक्राउ गरेको छ ।

ब्यास नगरपालिका–१० बिसघरे निवासी १८ वर्षीय आकाश थापालाई धारिलो हतियार प्रहार गरी सख्त घाइते बनाएकामा थापाको उपचारका क्रममा पोखरास्थित मणिपाल अस्पतालमा मृत्यु भएको थियो । 

मृतक थापालाई जिल्ला प्रशासन कार्यालय अगाडि सात/आठ जनाको समूहले धारिलो हतियार प्रहार गर्दा ढाडमा गहिरो चोट लागेको थियो । घटनामा संलग्न युवामा ब्यास नगरपालिका–१ भादगाउँ र हाइस्कुलटार क्षेत्रका सुरेश थापामगर, कुमार थापा, मनिष चन्द, श्रीविलास चन्द, पृथ्वीवंशी ठकुरी, ऋषि थापा, पदम चन्द, जोनसन थापा र बाबुराम ठकुरी रहेको तनहुँका प्रहरी नायब उपरीक्षक सुरेन्द्रबहादुर गुरुङले जानकारी दिनुभयो । 

उहाँका अनुसार पक्राउ परेका नौ जना १५÷१६ वर्षका रहेका र उनीहरुका साथबाट दुई वटा खुकुरी र एक थान चक्कुसमेत बरामद गरिएको छ । उनीहरुलाई शनिबारदेखि नै लागू हुनेगरी तनहुँ जिल्ला अदालतबाट कर्तव्य ज्यान मुद्दामा पहिलो पटक सातदिनको म्याद थप गरी आवश्यक अनुसन्धान कार्य भइरहेको प्रहरीले जनाएको छ । मृतकका परिवारले दोषीलाई कडा कारबाही गरिनुपर्ने माग राखेका छन् ।]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Aug 2016 04:52:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/11091</guid>

							<georss:point>27.978 84.265</georss:point>
			
							<category>Attack</category>
							<category>INJURED</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>INSEC: Accused bigamous arrested | बहुविवाह घटनाका आरोपित गिरफ्तार ...#Nepal #Investigation #GBV</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/11113</link>
			<description><![CDATA[Alert: Makwanpur/Aug 14, Bahubibaha gareko arop ma Chattiwan ga-bi-sa 4 ka ek dampati pakrau.

Police have arrested Sargam Rai,24 of Chattiwan VDC-4 and Sabina Rai, 20 on August 14 on charge of polygamy.

A complaint against the accused was lodged at Chattiwan Police Post by his first wife Rita Maharjan on August 13 on charge of marrying Sabina on August 6.

They were arrested for further investigation according to the police.

छतिवन गाविस-४ का २४ वर्षीय सरगम राई र हेटौंडा उमनपा-२१ की २० वर्षीया सविना राईलाई बहुविवाह गरेको आरोपमा प्रहरीले साउन ३० गते गिरफ्तार गरेको छ ।

आरोपित सरगम र सविनाले साउन २२ गते विवाह गरेको आरोपमा सरगमकी पत्नी रीता महर्जनले साउन २९ गते छतिवन प्रहरी चौकीमा उजुरी दिएकी थिइन् ।

विवाह गरेर घर गएको दुई दिनपछि रीताको उजुरीको आधारमा उनीहरूलाई अनुसन्धानका लागि गिरफ्तार गरिएको प्रहरीले जनाएको छ ।]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Aug 2016 05:46:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/11113</guid>

							<georss:point>28.229838 84.378197</georss:point>
			
							<category>Trusted Reports</category>
							<category>INSEC</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>Marriage Related</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
							<category>Arrest in GBV cases</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>INSEC: Victim complain police of not registering FIR | प्रहरीले किटानी...#Nepal #RoL #Trafficking</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/11095</link>
			<description><![CDATA[Alert: Surkhet/Aug 13, Aafu lai Bharat puryaai bepatta banaune biruddha prahari le jaheri naliyeko Birendranagar-24 ki ek pidit ko gunaso.

A victim Indra Kumari Khadka’s father Tek Bahadur Khadka complained that police have denied registering FIR lodged by him against Prem Bahadur,21 of Awalching VDC-8  who was involved on disappearance of her daughter in India, three years ago.  Prem Bahadur had lured of marrying his daughter Indra Kumari Khadka of Birendra Nagar Municipality-24 before she was disappeared in India.

Khadka said that he do not have any contact with her daughter after she was taken to India by an accused. He further said that recently on August 11 he attempted to lodge an FIR at District Police Office however police denied of registering his complaint.

Prior to this, he lodged an application at District Police Office of Surkhet in 2014 May 15 to know her whereabouts.

DSP Bahadur Jung Malla of DPO Surkhet said that FIR was not accepted because it is not lawful. He further said that only woman herself need to be presented to lodge FIR. He said that the victim’s family has been requested to come with a proper procedure for registration of complaint.

वीरेन्द्रनगर नपा-२४ की १७ वर्षीया इन्द्राकुमारी खड्कालाई अवलचिङ् गाविस-८ का २१ वर्षीय प्रेमबहादुर रानाले विवाह गरेको बाहानामा तीन वर्षअघि भारतमा पुर्‍याई बेपत्ता बनाएको भन्दै पटकपटक रानाविरूद्ध किटानी जाहेरी दिन जाँदा प्रहरीले दर्ता गर्न नमानेको इन्द्राकुमारीका बुबा टेकबहादुर खड्काले गुनासो गरेका छन् ।

विवाहको बाहानामा भारत लगेको केही दिनसम्म छोरीसँग सम्पर्क भएपनि अहिले कहाँ छन् ? भन्ने कुनै अत्तोपत्तो नभएकाले खोजतलास गर्न प्रहरीलाई पछिल्लोपटक साउन २७ गते जिल्ला प्रहरी कार्यालयमा जाहेरी दर्ता गर्न जाँदा प्रहरीले दर्ता गर्न नमानेको खड्काले गुनासो गरेका हुन् ।

घरबाट भगाएर भारतको गुजरात पुर्‍याइएकी छोरीले गुजरातबाट एकपटक फोन गरेपछि हालसम्म कुनै सम्पर्क हुन नसकेको खड्काले जानकारी दिए ।

लामो समयसम्म छोरीको खबर नआएपछि खड्काले ०७१ जेठ १ गते जिल्ला प्रहरी कार्यालय सुर्खेतमा छोरीको खोजी गरीपाउँ भनी निवेदन दिएपछि रानाका आफन्तले उनीहरू गुजरातमा विवाह गरी बसेका र यसबारेमा चिन्ता नलिन भनेपछि आफूहरू चुप लागेको खड्काले बताए ।

सो निवेदनपछि प्रेमबहादुर रानाले नै प्रहरी कार्यालयमा आई आफूले भारतमा लगेको स्वीकार गर्दै उनलाई घरमा ल्याउने कागज गरेपनि राना सोही दिनदेखि सम्पर्कविहीन छन् । त्यसयता रानाविरूद्ध मानवबेचविखनमा पटकपटक किटानी जाहेरी दिन जाँदा प्रहरीले दर्ता गर्न नमानेको खड्काले जानकारी दिए ।

जिल्ला प्रहरी कार्यालय सुर्खेतका डीएसपी बहादुरजङ्ग मल्लले पीडित पक्षले दिएको किटानी जाहेरी कानुनसम्मत नभएकाले दर्ता गर्न नसकिएको बताए । महिला आफै आएपछि मात्र मानव बेचबिखनको उजुरी लिन मिल्ने भन्दै उनले सबै प्रक्रिया पुरा गरेर जाहेरी दर्ताका लागि आउन आफूले पटकपटक आग्रह गरेपनि प्रक्रिया पुर्‍याउन नसकेको कारण जाहेरी दर्ता नगरिएको मल्लको भनाइ छ ।

मानव बेचविखनको मुद्दा चलाउन स्वयम् पीडितले अदालतसक्षम प्रमाणित गराएर मात्र दर्ता हुने प्रावधान रहेको डीएसपी मल्लको भनाइ छ ।]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Aug 2016 05:08:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/11095</guid>

							<georss:point>28.644 81.793</georss:point>
			
							<category>Rule of Law</category>
							<category>Trusted Reports</category>
							<category>Human Trafficking</category>
							<category>INSEC</category>
							<category>Incident</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: Married woman succumbs to stab wound | मोरङमा चक्कु प्रहारबाट एक...#Nepal #Attack #INJURED #ARREST</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/11093</link>
			<description><![CDATA[Alert: Morang/Aug 14, Pathari Sanischare ga-bi-sa 10 ki ek mahila ko chakku prahar bata mrityu, chakku prahar garne pakrau.

A married woman has died following a knife attack at Pathari Sanischare in Morang on Saturday. 

Mukunda Karki's 21-year-old wife, Samichya Karki, of Pathari Sanischare – 10 was attacked by Dillip Ghatani, 31, of Pathari Sanischare – 11. Ghatani stabbed Karki at her home at 2 pm. 

Karki succumbed to fatal injuries in course of treatment at night in BP Koirala Institute of Health Sciences of Dharan, said Inspector, Ramesh Basnet, of Area Police Office, Pathari. 

Basnet added that the reason for the attack has not been revealed. The Area Police Office, Pathari has taken the attacker into custody.]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Aug 2016 04:59:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/11093</guid>

							<georss:point>26.640805 87.584069</georss:point>
			
							<category>Attack</category>
							<category>INJURED</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>ARREST</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: Woman found dead under mysterious circumstances | महिलाको हत्या ...#Nepal #Killings #DEATHS</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/11089</link>
			<description><![CDATA[Alert: Rupandehi/Aug 12, Kalikanagar basne dhukuti khelaune ek mahila Bihibaar raati aafnai kotha ma rahasyamaya awastha ma mrita fela.

A woman was found dead under mysterious circumstances at Kalikanagar of Butwal on Thursday night.

Kamala Neupane of Tilottama municipality-13, who has been living with her family in a rented house in Butwal, was killed last night. Neuapne's family has been living in the rented house of Thamman Bahadur Chhetri of Butwal-13 for the past seven years for business purpose.

Her husband runs a shoes store at Jaycees Chowk in Butwal while she has been operating Dhikuti (small self-help financial transaction), according to Police Inspector of Ward Police Office, Butwal, Pradeep DC.

The murder took place at a time when Neupane's husband was in Kathmandu for business, police shared. RSS
वुटबल कालिकानगरमा बिहीबार राति एक महिलाको हत्या भएको छ ।

रुपन्देहीको तिलोत्तमा घर भइ कालिकानगरमा डेरा गरी बस्ने ४० वर्षीया कमला न्यौपानेको आफ्नै डेरामा हत्या भएको हो । न्यौपानेको शव कोठाको लो बेडभित्र घाँटीमा मल्टीप्लकको तार बेरिएको अवस्थामा बिहान भेटिएको प्रहरीले जनाएको छ ।

न्यौपाने विगत केही वर्ष यता ढिकुटी खेलाउने काम गरेकी थिइन् । बिहीबारसमेत दिनभर बजारमा ढिकुटी संकलन गरी साँझ घर फर्केकी थिइन् । जुत्ताको होलसेल व्यापारी उनका पति नित्यानन्द न्यौपाने हिजो बिहान जुत्ता खरिदका लागि भन्दै काठमाडौं गएका थिए ।

फूपुलाई राति साथी दिन गएका दाजुका छोरा रेविकले कोठामा नदेखेपछि उनको खोजविन थालिएको थियो । मृतकको शव अहिले पोष्टमार्टमका लागि लुम्बिनी अञ्चल अस्पतालमा राखिएको छ । हत्या भएकी कमलाले लगाएका औठी बाला, सिक्री टक लगायतका गरगहनासमेत लुटिएका छन् । दराजभित्र रहेको धनमाल भने सुरक्षित छ ।

लुटपाट वा के कारणले हत्या भएको हो भन्ने एकीन हुन सकेको छैन । यद्यपि हत्याको कारण र संलग्न अभियुक्तको खोजबिन भैरहेको इलाका प्रहरी कार्यालय बुटवलका प्रहरी निरीक्षक राजु कार्कीले बताए ।]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Aug 2016 10:39:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/11089</guid>

							<georss:point>27.701 83.448</georss:point>
			
							<category>Killings</category>
							<category>DEATHS</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: Arrested on charge of injuring using sharp weapon | खुकुरी प्रहा...#Nepal #Attack #INJURED #VAW #GBV</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/11088</link>
			<description><![CDATA[Alert: Rolpa/Aug 12, Aafnai shrimati lai khukuri prahar gari gambhir ghaite banayeko abhiyog ma Liwang-7 ka ek 75 barshiya purush pakrau.

Police have arrested Man Singh Mahara,75 on August 12 on charge of injuring his wife Man Kumari Mahara,65 of Liwang Municipality-7, Dharapani by attacking her with a sharp weapon.

Police said that Man Singh attacked his wife with a Khukuri over a normal dispute between them. He was arrested after a victim lodged a complaint at District police office of Liwang on August 12.

The victim sustained serious injuries on her head and backbone. She is undergoing treatment at Kohalpur medical college of Banke according to Inspector Keshav Basnet.

आफ्नै ६५ वर्षीया श्रीमती मनकुमारी महरालाई टाउको र ढाडमा खुकुरी प्रहार गरी गम्भीर घाईते बनाएको अभियोगमा लिवाङ नगरपालिका–७ धारापानी बस्ने ७५ वर्षीय मानसिंह महरालाई शुक्रबार प्रहरीले पक्राउ गरेको छ । 
    
घाइते मनकुमारीलाई जिल्ला अस्पताल रोल्पा हुँदै थप उपचारको लागि नेपालगंज पठाइएको छ । यस सम्बन्धमा प्रहरीले थप अनुसन्धान गरिरहेको छ ।]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Aug 2016 10:25:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/11088</guid>

							<georss:point>28.286 82.657</georss:point>
			
							<category>Attack</category>
							<category>INJURED</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>Domestic Violence</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
							<category>Arrest in GBV cases</category>
							<category>Nepal Police Website</category>
			
									</item>
				
	</channel>
</rss>
