<?xml version="1.0"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss">
	<channel>
		<title>Nepal Monito </title>		<link>https://www.nepalmonitor.org/</link>
		<pubDate>Tue, 02 Feb 2016 01:00:03 GMT</pubDate>
		<description>Incident feed for Nepal Monitor</description>
		<generator>Ushahidi Platform</generator>
		<atom:link href="https://www.nepalmonitor.org/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
				
					<item>
			<title>eKantipur: Woman allegedly gang raped in Rautahat | रौतहटमा महिलाको सा...#Nepal #Unidentified #Rape #Rescue</title>			<link>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9035</link>
			<description><![CDATA[Alert: Rautahat/Feb 1, Bishrampur ma agyat samuha dwara ek janaa dalit mahila lai ghar bata bahira nikaali samuhik balaatkar.

A Dalit woman was pulled out from her house and taken one km away at around 1 am early Monday and allegedly raped by an unidentified gang of around six people.

The incident took place at Bishrampur village in Rautahat district. Police have rescued the woman and is currently keeping her under their custody. According to police, the perpetrators are not yet identified.

Around five-six people forced themselves inside the house. They rendered husband helpless by tying him and took the woman away where they took turn to rape her in a heap of hay.

Police Inspector Santu Prasad Jaiswar said a team from Garuda Area Police Office had immediately reached the site and rescued the woman.

Meanwhile, family members of the Dalit woman are grief stricken by the incident. Local have informed that the perpetrators had come in motorbikes.

The woman was taken for medical check up in the morning and now her health is normal, informed police.

विश्रामपुर गाँउकी दलित महिलालाई सोमबार अज्ञात समुहले सामुहिक बालत्कार गरेका छन् ।

घट्नापछि प्रहरीले पीडित महिलालाई उद्धार गरी सेलमा राखेको छ । प्रहरीका अनुसार घटनामा संलग्नको पहिचान हुन सकेको छैन ।
  
५/६ जनाको समुहमा आएका अपरिचित व्यक्तिको समुहले राति करिब १ बजे पीडितको घर भित्र प्रवेश गरी श्रीमानलाई बाँधेर राखी घरबाट झण्डै १ किलोमिटर पर लगेर परालको आडमा महिलामाथि सामुहिक बलात्कार गरेका थिए । 

उक्त समुहको पहिचान नभएको प्रहरीले जनाएको छ । घट्ना लगत्तै ईलाका प्रहरी कार्यालय गरुडाबाट टोली पुगी पीडितलाई उद्धार गरी महिला सेलमा राखेको प्रहरी निरीक्षक सन्तुप्रसाद जैसवारले जनाए । उनले भने, ‘जबरजस्ति गर्ने समुहको पहिचान र खोजीका लागि प्रहरी परिचालन गरीसकेका छौं ।’
 
घट्नापछि दलितको घरमा रुवाबासी चलेको छ । मोटरसाइकलमा आएका समुहले उक्त घट्ना गराएको स्थानियले प्रहरीलाई जानकारी दिएका छन् । घट्ना गराउने नजिकका मानिस होइन छिमेकीलाई उल्लेख गर्दै प्रहरीले भन्यो, ‘यस्तो हरकत गर्ने बाहिरकै मानिस हुनुपर्छ ।’ प्रहरीले बिहान पिडित महिलाको स्वास्थ्य परिक्षण गरेको छ । रक्ताम्मे अवस्थामा उद्धार गरीएको महिलाको अवस्था समान्य रहेको प्रहरीले जनाएको छ ।]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Feb 2016 09:59:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9035</guid>

							<georss:point>27.069 85.401</georss:point>
			
							<category>Unidentified</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>Rape / Attempted Rape</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
							<category>Rescue</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>THT: Assault victim succumbs to injuries | अज्ञात समुहको कुतपितबाट घाइ...#Nepal #Unidentified #Attack</title>			<link>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9034</link>
			<description><![CDATA[Alert: Lalitpur/Feb 1, Agyat samuha ko kutpit bata ghaite bhayeka Dallu niwasi ek janaa ko upachar ko kram ma mrityu.

A man succumbed to injuries he sustained in an attack by an unidentified gang in the Capital.

The gang had beat the 45-year-old Tirtha Bahadur Maharjan black and blue in Patan on January 25.

He was admitted to the Bir Hospital for treatment, which on Sunday referred the case to the Tripureshwor-based Blue Cross Hospital, police said.

But, Maharjan breathed his last while undergoing treatment on Monday morning.

A permanent resident of Dallu, KMC-15, Maharjan was currently staying in Kalanki.

While looking for the attackers, police are investigating into the case.]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Feb 2016 09:48:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9034</guid>

							<georss:point>27.664401 85.318791</georss:point>
			
							<category>Unidentified</category>
							<category>Attack</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: Father-Son murders one in Darchula | बाबुछोरा मिलेर भतिजाको हत्य...#Nepal #Killings #ARREST</title>			<link>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9033</link>
			<description><![CDATA[Alert: Darchula/Feb 1, Angsha-banda bibad huda Darchula ma aaitabar raati babu-chhora mili bhatijo ko hatya.

A man and his son has murdered on in Gwani-4 VDC of Darchula on Sunday night. 60-year-old Karbir Singh Dhami and his 22-year-old son Keshab Singh Dhami murdered 28-year-old Gopal Singh Dhami, informed Area Police Office Gokuleshwor.

The deceased, Gopal Singh is nephew of Karbir Singh. According to police Karbir Singh and his son killed Gopal Singh during a dispute over property distribution.

दार्चुलामा बाबुछोरा मिलेर भतिजाको हत्या गरेका छन्। ग्वानी गाविस-४ का ६० वर्षीय करवीरसिंह धामी र उनका २२ वर्षीय छोरा केशवसिंह धामीले आइतबार राति २८ वर्षीय गोपालसिंह धामीको हत्या गरेको इलाका प्रहरी कार्यालय गोकुलेश्वर दार्चुलाले जनाएको छ। 
 
आइतबार साँझ अंशबण्डाको विवादपछि राति बाबुछोरा मिलेर भतिजाको कुटपिटपछि हत्या गरेको प्रहरीले जनाएको छ।]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Feb 2016 09:43:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9033</guid>

							<georss:point>29.731 80.517</georss:point>
			
							<category>Killings</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>ARREST</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>Republica: UDMF cadres target Bimalendra Nidhi’s house in Janakpur | ब...#Nepal #NepalConstitution #Arson</title>			<link>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9032</link>
			<description><![CDATA[Alert: Janakpur/Feb 1, Morcha kaaryakarta dwara Janakpur ma Bimalendra Nidhi ko ghar ma aakraman, euta motorcycle ma aagjani.

Cadres of United Democratic Madhesi Front (UDMF) on Monday torched a motorcycle at the house of Nepali Congress leader and lawmaker Bimalendra Nidhi.

A parked motorcycle, Ja 3 Pa 9438, was reduced to ashes in the arson at Nidhi’s house at Janakpur-1, Mills Area.
Protesters pulled down the compound wall and also pelted stones inside the house.

Nidhi’s sister-in-law Kiran Nidhi has sustained injuries in her hand, arm and back in the attack.

The mob also broke some half a dozen chairs at the premises of the house.

In charge of Railway Stations Police Post Ayodhi Prasad Yadav said, police and neighbors doused the fire.

मधेशी मोर्चाका कार्यकर्ताले नेपाली काँग्रेसका नेता एंव सांसद विमलेन्द्र निधिको घरमा आगजनी गरेका छन्। जनकपुर –१ मिल्स एरियास्थित निधीको घरमा मोर्चा कार्यकर्ताले लगाएको आगोले उक्त घरमा पार्किङ गरी राखिरहेको ज ३ प ९४३८ नम्बरको होण्डा साइन मोटरसाइकल जलेर ध्वस्त भएको छ।

प्रदर्शनकारीले निधीको घरको कम्पाउन्ड वाल भत्काइदिएका छन् भने घरभित्र पनि ढुंगामुढा प्रहार गरेका छन्। रामसागर रामस्वरुप बहुमुखी क्याम्पसका प्रमुखसमेत रहेका सांसद निधीका दाजु नवेन्द्र निधी बस्ने घरभित्रै पसेर प्रदर्शनकारीले ढुंगामुढा गरेका छन्। प्रदर्शनकारीले हानेको ढुंगाले लागेर सांसद निधीकी भाउजु किरण निधी घाइते भएकी छिन्।

हात, पाखुरा र पिठ्युमा ढुंगा लागेको उनले बताइन्। आन्दोलनकारीले निधीको घर आगनमा राखिएको आधा दर्जन कुर्सी पनि भाँचिदिएका छन्। घटनापछि पुगेको प्रहरी र छिमेकीले मिलेर आगो नियन्त्रणमा लिएपनि मोटरसाइकल पूर्ण रुपमा क्षतिग्रस्त भएको रेल्वे स्टेशन प्रहरी चौकीका इन्चार्ज अयोधीप्रसाद यादवले जानकारी दिए।]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Feb 2016 09:14:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9032</guid>

							<georss:point>26.718 85.906</georss:point>
			
							<category>News Media</category>
							<category>CA-related</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Arson</category>
							<category>United Democratic Madhesi Front</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>INSEC: Biplav Maoist announces formation of parallel government in Kal...#Nepal #CPNMaoist #Announcements</title>			<link>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9029</link>
			<description><![CDATA[Alert: Kalikot/Feb 1, Chand maobadi dwara Kalikot ma janasarkar gathan ko ghoshana, sabai ga-bi-sa ma janasarkar gathan garne nirnaya.

Netra Bikram Chand led Maoist party has announced the formation of district level parallel government structure in Kalikot district on Saturday. The parallel government structure comprises 15 members including the former YCL district chairman Manilal Aidi Ranbir.  The formation of the parallel structure was announced by Atom BC, central committee of Biplav led Maoist party through a mass gathering held at Mumra VDC on Saturday, said Karna Bhandari - District Secretary of the party. Bhandari further stated was the party was planning to form lower level parallel government structures in all VDCs.

Kali Bahadur Malla

नेत्रविक्रम चन्द नेतृत्वको नेकपा माओवादीले कालीकोट जिल्लामा समानान्तर सरकार भन्दै माघ १६ गते जिल्ला जनसरकार गठन गरेको छ । विप्लव माओवादीले वाईसीएलका पूर्व जिल्ला अध्यक्ष मनिलाल ऐडी रणवीर प्रमुख रहेको १५ सदस्यीय जिल्ला जनसरकार घोषणा गरेको हो । जिल्लाको मुम्रा गविसमा आमसभा गरी नेत्र विक्रम चन्द नेतृत्वको नेकपा माओवादीका केन्द्रीय सदस्य एवम् भेरी कर्णाली राज्यका मुख्यमन्त्री एटम बीसीले जिल्ला जनसरकारको घोषणा गरेको जिल्ला सचिव कर्ण भण्डारीले जानकारी दिएका छन् । प्रत्येक गाविसमा गाउँ जनसरकार गठन गरिने आगामी कार्यक्रम रहेको सचिव कर्ण भण्डारीले बताए ।

कालीबहादुर मल्ल]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Feb 2016 05:53:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9029</guid>

							<georss:point>29.208862 81.734942</georss:point>
			
							<category>CPN M</category>
							<category>Trusted Reports</category>
							<category>INSEC</category>
							<category>Announcements / Demands</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: Clash as UDMF cadres foil Nepali Congress Rajbiraj convention | ...#Nepal #CLASH #INJURED #UDMF</title>			<link>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9028</link>
			<description><![CDATA[Alert: Saptari/Feb 1, Rajbiraj ma Nepali Congress ko adhibeshan bitholna khojda morcha kaaryakarta ra prahari bich jhadap.

A clash has erupted between cadres of United Democratic Madhesi Front (UDMF) and Nepali Congress (NC) during the NC municipal convention in Rajbiraj of Saptari district on Monday.

The cadres of UDMF had obstructed the convention from being held at the premises of Aniruddhawati Secondary School in the district headquarters.

A UDMF cadre was injured while the NC youth cadres tried to remove them from the venue to continue the convention.

The UDMF cadres, however, continued sloganeering outside the school gate in their bid to stop the poll.

Similarly, the UDMF cadres also protested around Gajendra Chok, Sahid Dashan Chok among others places of the city.

Earlier also, the Front had tried to block the convention in other places of the district as well.

Meanwhile, Prabhat Kuma Lalan and Shambhu Lal Dev are locking horns for the Municipal President of the largest political party while Deepak Chaudhary and Shatrudhan Prasad Sah are vying for the Secretary.

सप्तरीको राजविराज नगरमा भइरहेको नेपाली कांग्रेस अधिवेशन विथाल्न पुगेका मधेसी मोर्चाका कार्यकर्ता र प्रहरीबीच झडप भएको छ ।

झडपका क्रममा मधेसी मोर्चाका एक जना घाइते भएका छन् । अहिले अधिवेशन स्थलमा ठूलो संख्यामा सुरक्षाकर्मी परिचालन गरिएको छ ।

कांग्रेसले राजविराज नगरको अधिवेशन केअ माविमा राखेको थियो । तर, मधेसी मोर्चाका कार्यकर्ता अधिवेशन विथाल्न पुगेपछि प्रहरीले रोक्दा झडप भएको हो ।

झडपमा मधेसी मोर्चाका विद्यार्थी एवं युवा जिल्ला इन्चार्ज घाइते भएका छन् । उनको सगरमाथा अञ्चल अस्पतालमा उपचार भइरहेको छ ।]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Feb 2016 05:34:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9028</guid>

							<georss:point>26.544672 86.755493</georss:point>
			
							<category>CLASH</category>
							<category>INJURED</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>News Media</category>
							<category>CA-related</category>
							<category>Incident</category>
							<category>United Democratic Madhesi Front</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>THT: Six held for fuel black-marketing from Kathmandu | इन्धनको कालोबज...#Nepal #ARREST #Corruption</title>			<link>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9025</link>
			<description><![CDATA[Alert: Kathmandu/Feb 1, Indhan ko kalobajari gareko arop ma prahari dwara Shukrabar Kathmandu ko bibhina thau bata 6 janaa pakrau.

Metropolitan Police Crime Division said it has arrested six persons on charge of smuggling in petroleum products and selling in the black-market from different places of Kathmandu.

A huge amount of fuel was seized from their possession.

The MPCD said four persons were arrested in possession of 1650 litre petrol, 1135 litre diesel and 115 litre kerosne from New Bus Park, Gongabu area of Kathmandu today. The suspects have been identified as Lal Bahadur Shrestha of Khadgabhanjyang, Nuwakot; Janak Mahat of Madhauliya, Rautahat; Chandra Bahadur Shrestha of Ektappa, Ilam; and Kamal Chaudhary of Gola, Bardiya.

Likewise, Suresh Neupane of Arughat, Dhading, was arrested from Tilganga in possession of 1000 litre petrol, 750 litre diesel and 15 litre kerosene on Friday.

Likewise, Kamal Tamang of Baldefedi Che, Kavre, was arrested from Bouddha in possession of 550 litre petrol and 100 litre kerosene.

The MPCD handed over them to the Metropolitan Police Range, Kathmandu, for further action. They will face charges as per the Black Market and Some Other Social Offences Punishment Act.]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Feb 2016 04:43:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9025</guid>

							<georss:point>27.7 85.333333</georss:point>
			
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>ARREST</category>
							<category>Corruption / Fraud</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>THT: Madhesi parties foil Nepali Congress polls in Janakpur | जनकपुरमा...#Nepal #CLASH #Attack #Protest</title>			<link>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9023</link>
			<description><![CDATA[Alert: Dhanusha/Jan 31, Nepali Congress ko  adhibeshan ma abarodh garna khojda Janakpur ma morcha kaaryakarta ra prahari bich jhadap.

Cadres of agitating Madhesi parties on Sunday foiled local conventions of Nepali Congress party in Janakpurdham.

As they staged demonstrations with an aim to obstruct the convention in Janakpur Sub-Metropolitan City-4, police resorted to lobbing tear gas shells to disperse the protesters.

Consequently, a clash ensued between the Madhesi parties’ cadres and police in front of NC lawmaker Lila Koirala’s house.

Koirala was in Janakpur for the convention and cadres of the Madhesi parties had demonstrated in front of her house in a bid to obstruct her from joining the function.

DSP Nakul Pokharel, spokesperson at the Dhanusha District Police Office, said police had used tear gas as the protesters hurled petrol bombs at them.

Sadbhawana Party Dhanusha district chairman Sanjaya Singh, however, denied hurling petrol bombs at police.

The convention was scheduled to be held at the house of Brahmadev Yadav.

Meanwhile, local conventions of the party in neighbouring Mahottari district could not be held yet due to obstructions by the Madhesi parties.

NC leaders and cadres have sought support from police to carry out the elections as per the calendar.

The ward, village and municipal conventions were supposed to be held on Friday.]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Jan 2016 11:06:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9023</guid>

							<georss:point>26.73267 85.924789</georss:point>
			
							<category>Nepali Congress</category>
							<category>CLASH</category>
							<category>Attack</category>
							<category>Protest / Demonstration</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>News Media</category>
							<category>CA-related</category>
							<category>Incident</category>
							<category>United Democratic Madhesi Front</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>Republica: Man found dead in hotel, women partner at large | बिर्तामोड...#Nepal #DEATHS #Investigation</title>			<link>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9022</link>
			<description><![CDATA[Alert: Jhapa/Jan 31, Birtamod Buspark sthit hotel ma ek janaa purush mrita fela, sangai aayeki mahila saathi farar.

A man has been found dead at his hotel room in the B&amp;amp;Y Hotel in Birtamod Buspark.

Manorath Pathak,50, a resident of Surunga-5 was found dead in hotel room number 207 on Saturday evening, according to DSP at the Area Police Office, Kadak Bahadur Khatri.

He had booked into the hotel on January 25 with an unidentified woman.

Pathak was found lying dead in his bed by the hotel proprietor who informed the police.

The body has been sent to Mechi Zonal Hospital for a post-mortem.

Meanwhile, the woman who was accompanying him in the hotel room is at large. A search has been initiated to find her while an investigation is underway to find the truth about the incident, police said. RSS]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Jan 2016 10:59:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9022</guid>

							<georss:point>26.633333 87.983333</georss:point>
			
							<category>DEATHS</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: Four teachers assaulted by police in Jajarkot | प्रहरीको कुटाईबा...#Nepal #NepalPolice #RoL #Attack</title>			<link>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9021</link>
			<description><![CDATA[Alert: Jajarkot/Jan 31, Madira sewan gari maatiyeka prahari haru dwara Shanibar saanja Nayakwada ma 4 janaa sikchhyak mathi kutpit.

Four teachers from Nayakwada in Jajarkot have been assaulted by some policemen from Area Police Office Nayakwada on Saturday at around 7:00PM in the evening. Teachers, Mahendra Singh and Mahendra Budha were assaulted by the policemen at Silingichaur while they were returning home after celebrating Martyr's Day. According to them the attacking policemen were drunk at the time of the incident. Similarly, Bishnu Budha and Kuwar Singh Chaudhary were also attacked by the policemen. Chief of Jajarkot Police, Dan Bahadur Malla said that the attackers have been summoned at district headquarter to initiate detailed investigation into the matter.

शनिवार वेलुकी जाजरकोटको नायकवाडामा चार शिक्षक प्रहरीवाट कुटिएका छन् । सहिद दिवस मनाएर सरस्वती मावि नायकवाडावाट फर्कर्ने क्रममा वेलुकी ७ वजे ईलाका प्रहरी कार्यालय नायकवाडाका प्रहरीले सिलीङ्गीचौरमा शिक्षक महेन्द्र सिंह र महेन्द्र वुढा लाई मदिरा सेवन गरी कुटपिट गरेका हुन् ।
पीडितहरुका अनुसार बिनाकारण मदिरा सेवन गरेका प्रहरीले आफूलाई कुटपीट गरेको गरेको बताएका छन् ।
यस्तै अन्य दुई शिक्षक विष्णु वुढा र कुवर सिंह चौधरी पनि प्रहरीबाट कुटिएको विरेन्द्र एश्वर्य उच्च माविका प्रचार्य गोरखवहादुर सिंहले जानकारी दिए । प्रहरीको कुटाइबाट उनीहरु सामान्य घाइते भएको बताइएको छ ।
यता जाजरकोट प्रहरी प्रमूख दानवहादुर मल्लले घटनाको जानकारी आउना साथ आक्रमणमा संलग्न रहेका प्रहरीलाई जिल्लामा झिकाईएको जानकारी दिए ।]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Jan 2016 10:40:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9021</guid>

							<georss:point>29.092066 82.331065</georss:point>
			
							<category>Nepal Police</category>
							<category>Rule of Law</category>
							<category>Attack</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>THT: Duo held for vandalising taxis | ट्याक्सीमा तोडफोड गरेको आरोपमा प...#Nepal #Vandalism #ARREST</title>			<link>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9020</link>
			<description><![CDATA[Alert: Kathmandu/Jan 31, Thahiti Marga ma euta taxi ma todfod gareko arop ma prahari dwara 2 janaa yuwak pakrau.

Two people were arrested for vandalising windows of two taxis at the Thahiti Marga of KMC-17 on Saturday night.

The arrestees have been identified as Nawaraj Magar (20) of Sindhuli district and Bijay Lama (21) of Kavre district.

The Metropolitan Police Circle of Lainchaur had arrested them while vandalising the windows of the cabs (Ba 1 Ja 7193 and Ba 1 Ja 14) at the area.

Police are doing further investigation regarding the case.]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Jan 2016 09:24:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9020</guid>

							<georss:point>27.707234 85.310018</georss:point>
			
							<category>Vandalism</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>ARREST</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>INSEC: Accused of rape attempt arrested | बालिका बलात्कार प्रयास घटनाक...#Nepal #ChildAbuse #Rape #GBV</title>			<link>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9030</link>
			<description><![CDATA[Alert: Tanahun/Jan 31, Balika balaatkaar prayas ghatana ko arop ma Ramjakot ga-bi-sa 5 ka ek janaa prahari dwara pakrau.

36-year-old Narayan Prasad Pokharel, a resident of Ramjakot VDC-5 has been arrested in accusation of attempted rape on January 30 from Tribhuwan International Airport. Pokharel who came to Nepal on holidays from foreign employment was arrested while he was returning to work. 

The accused tried to rape a 13-year-old girl on January 8 in a hotel at Bandipur municipality-1. The family of the victim filed a FIR in District Police Office on January 14 against the accused.

According to Inspector Bijay Raj Pandit of Litigation Section of District Police Office, the perpetrator was brought to Damauli on January 30 and investigation regarding the incident is on-going.

राम्जाकोट गाविसकी एक बालिकालाई बलात्कार गरेको आरोपमा सोही गाविस-५ का ३६ वर्षीय नारयणप्रसाद पोख्रेललाई प्रहरीले ०७२ माघ १६ गते त्रिभुवन अन्तर्राष्ट्रिय विमानस्थलबाट गिरफ्तार गरेको छ । बैदेशिक रोजगारीबाट घर आएर पुनः उतै जान लागेका पोख्रेललाई प्रहरीको अपराध अनुसन्धान विभागबाट खटिएको टोलीले गिरफ्तार गरेको थियो ।

आरोपितले गत पुस २४ गते १३ वर्षीय बालिकालाई बन्दिपुर नपा-१ को एक होटलमा बलात्कारको प्रयास गरेको भन्दै बालिकाका परिवारले गत पुस ३० गते जिल्ला प्रहरी कार्यालयमा जाहेरी दिएका थिए । बालिकाको अभिभावकको जाहेरीको आधारमा प्रहरीले त्रिभुवन अन्तर्राष्ट्रिय विमानस्थलको अध्यागमन कार्यालयलाई आरोपितबारे जानकारी दिएको थियो । पोख्रेल घर बिदापछि शनिबार वैदेशिक रोजगारीमा जाँदै थिए ।

गिरफ्तार गरिएका पोख्रेललाई माघ १६ गते शनिबार जिल्ला प्रहरी कार्यालयबाट गएको टोलीले दमौली ल्याएको र घटनाको थप अनुसन्धान गरिरहेको जिल्ला प्रहरी कार्यालयका मुद्दा शाखाका इन्सपेक्टर विजयराज पण्डितले जानकारी दिए ।]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Jan 2016 05:47:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9030</guid>

							<georss:point>27.903 84.15</georss:point>
			
							<category>Trusted Reports</category>
							<category>INSEC</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>Child Abuse</category>
							<category>Rape / Attempted Rape</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
							<category>Arrest in GBV cases</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: Gun found in Dhankuta |  गोली लोड गरेको तीन थान बन्दुक जंगलबाट ब...#Nepal #Investigation</title>			<link>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9017</link>
			<description><![CDATA[Alert: Dhankuta/Jan 31, Prahari dwara Bhedetar-4 sthit Kanfek jungle bata 3 than bharuwa banduk baramad.

Police have recovered three home-made gun from Bhedetar-based jungle in Dhankuta on Saturday. The police went to the jungle after they were informed about the illegal hunting in the jungle. Police said some hunters had fled the scene leaving the gun behind as soon as they saw the security team. The guns have been kept at Area Police Office, Bhedetar. Police said search for the absconding was on. 

धनकुटाको भेडेटारबाट प्रहरीले तीन थान भरुवा बन्दुक बरामद गरेको छ ।

भेडेटार गाविस–४ स्थित कान्फेक जगंलबाट प्रहरीले लोड गरिएको अवस्थामा राखिएका भरुवा बन्दुक बरामद गरेको हो ।

भरुवा बन्दुकसहित केही व्यक्ति सिकार खेल्न गएको सूचनाका आधारमा ईलाका प्रहरी कार्यालय भेडेटारबाट गएको गस्ती टोलीले हतियार फेला पारेको हो । सिकारीहरु भने भाग्न सफल भएको र उनीहरुको खोजी भइरहेको प्रहरीले जनाएको छ ।]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Jan 2016 05:05:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9017</guid>

							<georss:point>26.861 87.326</georss:point>
			
							<category>Small Arms</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: Looters murder local youth | धारिलो हतियार प्रहारबाट सहनीको मृत्...#Nepal #Investigation</title>			<link>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9012</link>
			<description><![CDATA[Alert: Sarlahi/Jan 31, Lutera ko dharilo hatiyar prahar bata Sekhauna ma ek janaa ko mrityu, 2 janaa ghaite.

A 22-year-old man from Dhankaul in Sarlahi district died in an attack by a gang of four unidentified looters on Friday night. 

Police identified the deceased as Rampukar Sahani of Dhankaul-7. Two others--Shivaji Sahani and Sagirat Sahani--sustained injuries in the incident. The looters attacked them while they were returning home from Sekhauni on a motorcycle. The assailants fled with the motorcycle after the incident. 

The attackers had intercepted the motorcycle with a motive of robbing the three persons who were riding it and attacked them indiscriminately with sharp weapons. 

Police said that Rampukar died of excessive bleeding while being rushed to Barhathawa for treatment. He had sustained deep cut injuries on his head and abdomen. 
After seeing the injured on the roadside, local people had informed police who later took them to hospital.  

Inspector Hemanta Rana said the looted motorbike was recovered from a field near the incident site on Saturday morning. 
Meanwhile, police have arrested Bisheshwar Pandit of Bagdaha VDC in connection with the incident. An investigation official said there were blood marks on Pandit’s clothes.

सर्लाहीको सेखौनामा लुटेरा समूहको धारिलो हतियार आक्रमण एक जनाको मृत्यु भएको छ। सेखौनाबाट धनगढा तर्फ घर आउँदै गरेका धनकौल–७ का २२ वर्षीय रामपुकार सहनीको धारिलो हतियार प्रहारबाट मृत्यु भएको इलाका प्रहरी कार्यालय बरहथवाका प्रहारी निरीक्षक हेमन्त राणाले बताए।

चार जनाको समूहमा रहेका लुटेराहरुले मोटर साइकलमा आउदै गरेका तीन जनामाथि अन्धाधुन्ध धारिलो हतियार प्रहार गर्दा अत्याधिक रगत बगेका कारण उपचारका लागि बरहथवा लिएर आउँदै गर्दा बाटोमा मृत्यु भएको प्रहरी निरीक्षक राणाले बताए।

लुटेराको आक्रमणले मोटर साइकलमा सवार धनकौल–७ का २२ वर्षीय शिवजी सहनि र १८ वर्षीय सागिरत सहनी घाइते छन्। घाइते दुबै जनाको उपचार बरहथवा स्थित अस्पतालमा भइरहेको इलाका प्रहरी कार्यालय बरहथवाले जनाएको छ।

चार जनाको समूहमा रहेका लुटेरा र मोटर साइकलमा घर तर्फ आउदै गरेका तीन जनाबीच लामो समय सम्म संघर्ष चलेको र लुटेरा समूहले तीनै जनालाई धारिलो हतियार प्रहार गरेको प्रहरीले जनाएको छ। घटनामा संलग्न रहेको आशंकामा प्रहरीले एक जनालाई नियन्त्रणमा लिएको छ। प्रहरीको नियन्त्रणमा रहेका आरोपित बारे अनुसन्धान भइरहेको छ।]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Jan 2016 04:36:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9012</guid>

							<georss:point>26.875 85.432</georss:point>
			
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: Man murders wife in Chitwan | धारिलो हतियार प्रहार गरी श्रीमतीको...#Nepal #Killings #VAW #GBV</title>			<link>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9011</link>
			<description><![CDATA[Alert: Chitwan/Jan 31, Bharatpur-7 Ujjwal tol ma ek shriman dwara dharilo hatiyaar prahar gari shrimati ko hatya.

A man murdered his wife by attacking her with a sharp weapon in Bharatpur, Chitwan on Saturday.

Superintendent of Police (SP) of Chitwan Basanta Kunwar said that Tribhuwan Kafle (38) of Bharatpur Sub-Metropolitan City-7 was arrested for attacking his wife Jamuna at around 11 last night with the sharp weapon.

Jamuna was critically injured in the incident and died at the College of Medical Sciences, Bharatpur, this morning while undergoing treatment.

It has been learned that Kafle attacked his wife over a family dispute, SP Kunwar informed.

Further investigation into the incident is underway, police added.

भरतपुरमा श्रीमान्ले धारिलो हतियार प्रहार गरी श्रीमतीको हत्या गरेका छन्। गएराति करिब ११ बजेतिरको समयमा भरतपुर–७ उज्जल टोलमा उक्त घटना भएको हो ।

स्थानीय ३८ वर्षका त्रिभुवन काफ्लेले श्रीमती जमुना काफ्लेलाई धारिलो हतियार प्रहार गरी हत्या गरेको चितवनका प्रहरी उपरीक्षक बसन्त कुँवरले जानकारी दिए। गए राति ११ बजे भएको उक्त घटनापछि गम्भीर घाइते भएकी जमुनाको उपचारका क्रममा कलेज अफ मेडिकल साइन्सेज भरतपुरमा आइतबार बिहान ज्यान गएको हो।

घरायसी झगडाका क्रममा श्रीमानले उनलाई दाउराले प्रहार गरी हत्या गरेको पाइएको प्रहरी प्रमुख कुँवरले जानकारी दिए। उनलाई नियन्त्रणमा लिई अनुसन्धान थालिएको छ । कर्तव्य ज्यान मुद्दामा कारबाही गरिने प्रहरीले जनाएको छ ।]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Jan 2016 04:29:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9011</guid>

							<georss:point>27.672957 84.433472</georss:point>
			
							<category>Killings</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>Domestic Violence</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
							<category>Arrest in GBV cases</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>Nagariknews: Police team attacked in Jumla | गस्तीमा हिँडेका प्रहरीमाथ...#Nepal #Attack #INJURED</title>			<link>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9009</link>
			<description><![CDATA[Alert: Jumla/Jan 31, Gaye raati Jumla sadarmukam ma gasti ma hideka prahari mathi agyat samuha dwara goli prahar, ek prahari ghaite.

A policeman was injured after an unidentified group fired a gun targeting the police team that was patrolling the district headquarters in Jumla district at around 8:00 last night.

Deputy Superintendent of Police (DSP) Bishnu Hari Koirala said that police constable Dipak Rokaya was injured in the incident. Rokaya, who has sustained injuries in his hand and stomach, is receiving treatment at the Karnali Academy of Health Sciences in Jumla. The Academy said that condition of injured Rokaya is out of danger.

DSP Koirala confirmed that a person was held with an automatic pistol and investigations were going on.

Further investigations into the incident were underway, police said. RSS

गस्तीमा हिँडेका प्रहरीमाथि गोली प्रहार भएको छ। विमानस्थल नजिकैको ठिन्के भन्ने स्थानमा गस्तीमा गएको प्रहरीमाथि गोली प्रहार भएको हो। गोली प्रहारबाट प्रहरी जवान दिपक रोकाया घाइते भएका छन्।

उनको पाखुरामा गोली लागेको प्रहरी नायब उपरीक्षक विष्णुहरि कोइरालाले जानकारी दिए। घाइते रोकायाको कर्णाली स्वास्थ्य विज्ञान प्रतिष्ठान शिक्षण अस्पताल जुम्लामा उपचार भइरहेको छ। गोली चलेपछि जुम्लामा सुरक्षा व्यवस्था कडा पारिएको छ।

कोइरालाका अनुसार एक जना स्वचालित पेस्तोलसहित पक्राउ परेका छन्। उनलाई नियन्त्रणमा लिएर अनुसन्धान गरिरहेको उनले बताए। गोली कसले चलाएको भन्नेबारे पुष्टि भइनसकेकाले अहिल्यै केही भन्न नमिल्ने उनले बताए।

update
--------

 पेस्तोलसहित एक जना पक्राउ 

गए राति गस्तीमा हिडेको प्रहरीमाथि गोली हान्ने एक जनालाई प्रहरीले पक्राउ गरेको छ। गज्र्यांकोट गाविस– ७ का डिल्लीराज खत्रीलाई प्रहरीले मेडईन युएसए अटो ४७ पेस्तोलसहित उनलाई घटना स्थलबाटै पक्राउ गरेको अञ्चल प्रहरी कार्यालय कर्णालीका प्रहरी निरीक्षक पुस्कर बहादुर चन्दले जानकारी दिए।
nepalipatro-nagarik	
उनका अनुसार पेस्तोल, दुई वटा गोलिका खोका, एक गोटा म्याग्जीन र १ वटा वुलेट नियन्त्रणमा लिइएको हो। प्रहरी गस्ती गर्दा टर्च लगाएपछि उनीहरु र प्रहरीबीच भनाभन भएर प्रहरीले टर्च लगाएकोमा गल्ती स्वीकारी सकेपछि एक्कासी गोली चलाईएको प्रहरीले जनाएको छ। विमानस्थल नजिकै गस्तीमा गएको प्रहरीमाथि गोली प्रहार भएपछि प्रहरी जवान दिपक रोकाया घाइते भएका थिए।

घाइते रोकायाको कर्णाली स्वास्थ्य विज्ञान प्रतिष्ठान शिक्षण अस्पताल जुम्लामा उपचारपछि डिस्चार्ज गरिएको छ ।राति आठ बजे गोली चलेको थियो । अञ्चल प्रहरी कार्यालय कर्णालीबाट गस्तीमा निस्केका प्रहरीमाथि एक्कासी गोली प्रहार भएपछि सुरक्षा व्यवस्था कडा बनाइएको छ। नियन्त्रणमा परेका खत्री सँगै अर्का सोही गाउँकै प्रेम डन फरार रहेको प्रहरीले जनाएको छ। अञ्चल प्रहरी कार्यालयले जिल्ला प्रहरी कार्यालयमा घटनाको प्रतिवेदन पेश गरिसकेको र गोलि चलेर हतियार वरामद भएकोले ज्यान मार्ने उद्योगमा मुद्दा दर्ता गर्न लागिएको हो ।]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Jan 2016 03:54:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9009</guid>

							<georss:point>29.3 82.228</georss:point>
			
							<category>Small Arms</category>
							<category>Attack</category>
							<category>INJURED</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>eKantipur: CIEDP demands war-era dossiers | वेपत्ता पारिएका व्यक्तिको ...#Nepal #Conflict #Government</title>			<link>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9031</link>
			<description><![CDATA[Alert: Kathmandu/Jan 30, Bepatta pariyeka byakti ka chhaanbin ayog dwara sarkar sanga dwondakaalin kagaj-patra haru ko maag.

The Commission of Investigation on Enforced Disappeared Persons (CIEDP) has written to government bodies and the former rebel party, seeking all war-era dossiers in a significant step so far by the transitional justice mechanism which has faced criticism for its abysmal performance.

The transitional justice body was formed to investigate into conflict-era cases 11 months ago, but it is yet to become fully functional due to the lack of regulations.
The CIEDP had earlier forwarded draft regulations to the government.

But the Cabinet is yet to endorse the draft. Hence, the commission’s work has been
limited to interacting with victims and civil society organisations.  

The CIEDP on Friday sought policies, strategies and organisational structures of the Nepal Army, Nepal Police, the Armed Police Force and the National Investigation Department through home and defence ministries. It has also sought details of the chain of command and additional office posts created during the insurgency.

“A review of war policies and strategies adopted by the warring parties is crucial to establish organisational or individual connection with incidents that occurred during the conflict,” said CIEDP Chairman Lokendra Mallick.

The commission is mandated to investigate into cases that occurred between 1996 and 2006.

The move is a major step as majority of the incidents of disappearance were carried out by the state.

According to the National Network of Families of Disappeared and Missing Nepal (Nefad), around 77 percent of 1,400 disappeared cases were committed by the state, while 10 percent were committed by the rebel Maoists and perpetrators of 13 percent incidents are yet to be established.

The government had carried out ‘Operation Romeo’ and ‘Operation Kilo Sera II’ just after the insurgency began. After the Nepal Army refused to fight the insurgents, the government had created the Armed Police Force.

The declaration of state of emergency and mobilisation of the Army after the attack on the barracks in Dang resulted in more deaths. The government had then introduced Terrorist and Disruptive Activities (Control and Punishment) Ordinance 2004 (TADO) to deal with the rebels, which was used for illegal arrest, detention, torture and killings.  

Similarly, the then CPN (Maoist), which united with CPN (Unity Centre) to become UCPN (Maoist) in 2009, has now been split into CPN (Maoist), CPN-Maoist parties and a section of cadres led by Baburam Bhattarai has formed Naya Shakti recently. The then Maoists had launched several attacks on police posts and army barracks.

“Besides, the warfare documents are important for us to recommend institutional reforms, which is one of the mandates of the commission,” said Mallick. As a transitional justice body, the commission is responsible for suggesting legal and institutional reforms to ensure non-recurrence of such incident in the future.

The decade-long insurgency killed over 16,000 people and whereabouts of over 1,300 people still remain unknown.]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Jan 2016 08:26:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9031</guid>

							<georss:point>27.7 85.333333</georss:point>
			
							<category>Conflict Victims / Transitional Justice</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Government</category>
							<category>Judicial Process</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>Nagariknews: Tarai life returning to normalcy | आन्दोलनलाई खुकुलो पारे...#Nepal #Analysis #NepalConstitution</title>			<link>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9019</link>
			<description><![CDATA[Alert: Parsa/Jan 30, Madhesi morcha le andolan khukulo paare sangai Tarai ko jana-jiban bistarai sahaj bandai.

The life in the Tarai region has gradually returned to normalcy after the agitating Madhes-centric parties relaxed the longstanding agitations in the recent days.

The local residents in the districts of central Tarai including in Bara, Parsa and Rautahat districts have felt a great sigh of relief after agitating parties changed the course of their agitation. The situation in the district for almost five and a half months was paralysed following the strikes, agitations and disruption in the border areas.

In the recent days, the industries, factories, educational institutions and markets have run and the vehicles are seen on the roads after the agitating parties relaxed the agitations.

In Bara, the vehicles of long and short routes have moved towards their destinations.

A local leader of the Unified Democratic Madhesi Front said that verbal consensus was given to let reopen the industries, factories, educational institutions and markets. However, the agitating parties have not formally called off the agitation.

Likewise, the intellectuals in Parsa have asked both the government and agitating parties to resolve the deadlock through talks and dialogue as some of the grievances of the Madhesi people were addressed from the constitution's amendment. RSS

आन्दोलनरत मधेस केन्द्रित दलले आन्दोलनलाई केही खुकुलो पारेपछि मध्य तराईका जनजीवन अहिले सहज भएको छ। जनजीवन सहज हुन थालेपछि मध्य तराईका बारा, पर्सा र रौतहटका सर्वसाधारणलाई राहत भएको छ। विगत साढे पाँच महिनादेखिको निरन्तर बन्द, हडताल र नाकाजामका कारण यस क्षेत्रका जनजीवन त्रसित बनेको थियो।

आन्दोलनरत मधेस केन्द्रित दलका कार्यकर्ताले जिल्लास्तरमा उद्योग, कलकारखाना, शैक्षिक संस्था, यातायात र बजार सञ्चालन गर्न दिएपछि स्थिति सहज भएको हो। बाराका सदरमुकाम कलैया, पर्साको वीरगन्ज र रौतहटको गौर बजारमा सर्वसाधारणको भीडभाड बढ्न थालेको छ । मुख्य बजारमा बिहानैदेखि पसल निर्बाध खुल्न थालेका छन्।

सदरमुकाम कलैया, वीरगन्ज र गौरबाट अहिले लामो तथा छोटो दूरीका सवारीसाधन चल्न थालेका छन् । यसअघि काठमाडाँै, पोखरा, विराटनगरलगायतका सहरमा आउन जानका लागि बाराको सिमरा र रौतहट चन्द्रनिगाहपुर पुग्नुपर्ने बाध्यता थियो।

मानवीय समवेदनालाई ध्यानमा राखी नाका अवरुद्ध गर्नेबाहेक उद्योग, कलकारखाना, शैक्षिक संस्था, यातायात र बजार सञ्चालन गर्न दिने मौखिक सहमति दिएको संयुक्त लोकतान्त्रिक मधेसी मोर्चाका एक स्थानीय नेताले बताए ।

तर औपचारिक रुपमा आन्दोलन फिर्ता नलिएकाले व्यवसायीले सुरक्षित महसुस भने गर्न सकेका छैनन् । स्थानीय व्यवसायीका अनुसार वीरगन्ज रक्सौल नाका बन्द हुँदा अन्य नाकाबाट आएका सामानको ढुवानी लागत बढी परेको छ। लागतअनुसारको मूल्य नपाउँदा व्यवसाय सङ्कटमा पर्न थालेकाले यो भन्सार नाका सुचारु गर्नका लागि सरकार र आन्दोलन दुवै पक्षसँग व्यवसायीले माग गरेको छ ।

गत शनिबार संविधानमा भएको संशोधनले केही माग सम्बोधन गरिसकेकाले बाँकी अन्य मागको हकमा वार्ता र संवादमार्फत सम्बोधन गराउनका लागि स्थानीय बुद्धिजीवीले सरकार र आन्दोलनकारी दुवै पक्षसँग आग्रह गरेको छ । रासस]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Jan 2016 07:12:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9019</guid>

							<georss:point>27 84.866667</georss:point>
			
							<category>News Media</category>
							<category>External Analysis</category>
							<category>CA-related</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: Two arrested in accusation of looting people | चारकोसे जङ्गलमा प...#Nepal #ARREST #Investigation</title>			<link>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9016</link>
			<description><![CDATA[Alert: Sunsari/Jan 31, Charkose jhadi ma pistol dekhayera lutpat garne 2 janaa Dharan prahari dwara pakrau.

Area Police Office Dharan has arrested two persons in accusation of looting people in Charkose forest using fake pistols and other weapons.

38-year-old Purna Bahadur Magar, a resident of Dharan municipality-22 and 38-year-old Padam Singh Chemjong of Tehrathum, residing in Dharan-8, were among the arrested.

Police have confiscated a set of fake pistol, khukuri and spear from the robbers. According to DSP Sudam Kumar Sijapati of Area Police Office Dharan, other five people involved in the looting have also been identified and police have been mobilized for their arrest.

सुनसरीको चारकोसे जङ्गलमा नक्कली पेस्तोल देखाएर सर्बसाधारणलाई लुटपाट गर्ने दुई जनालाई इलाका प्रहरी कार्यालय धरानले पक्राउ गरी सार्बजनिक गरेको छ ।

पक्राउ पर्ने सुनसरी धरान उपमहानगरपालीका २२ का ३८ बर्षिय पूर्ण बहादुर मगर र तेह्रथुमको सम्दु गाविस घर भई धरान ८ मा बस्दै आएका ३८ बर्षकै पदमसिंह चेम्चोङ लिम्बु छन् ।

लुटेराहरुको साथबाट प्रहरीले एक थान नक्कली पेस्तोल, खुकुरी र भाला बरामत गरेको छ । लुटपाटमा संलग्न अन्य पाचजनाको पनि पहिचान भैसकेकाले उनीहरुलाई पक्राउ गर्न प्रहरी परिचालन गरिएको इलाका प्रहरी कार्यालय धरानका प्रमुख प्रहरी नायव उपरीक्षक सुदम कुमार सिजापतीले जानकारी दिए ।]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Jan 2016 05:01:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9016</guid>

							<georss:point>26.78285 87.282708</georss:point>
			
							<category>Small Arms</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>ARREST</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>INSEC: Two charged with trafficking woman | दुई जनाविरुद्ध बेचबिखनसम्ब...#Nepal #Trafficking #Investigation</title>			<link>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9013</link>
			<description><![CDATA[Alert: Morang/Jan 30, Yuwati lai bechana ka laagi Bharat laijana khojeko arop ma pakrau pareka 2 janaa birudha bech-bikhan mudda dayar.

Area Police Office, Rani has registered a case of human trafficking against two persons on January 30. Basudev Rai, 33, of Belbari Municipality-11 and Kailash Pokharel, 31, of Itahari sub-metropolis-6 were arrested on January 29 while they were taking a woman to India under various pretexts.

Inspector Ganga Prasad Paudel of the APO Rani said that the woman was rescued from Tikuliya in Nepal-India border while they the duo was taking her to sell in India.

२९ वर्षीया एक महिलालाई बेचबिखन गर्न भारत लैजाने क्रममा गिरफ्तार भएका दुई जनाविरुद्ध माघ १६ गते इलाका प्रहरी कार्यालय रानीले, मानव बेचबिखनसम्बन्धी मुद्दा चलाएको छ । गत माघ १५ गते महिलालाई विभिन्न प्रलोभन देखाएर भारत लैजाँदै गर्दा प्रहरीले विराटनगर उमनपा- २० हुलास मेटल नजिकबाट बेलबारी नपा-११ का ३३ वर्षीय बासुदेव राई र सुनसरी जिल्ला इटहरी उमनपा -६ का ३१ वर्षीय कैलाश पोखरेललाई गिरफ्तार गरेको थियो ।

इलाका प्रहरी कार्यालय रानीका इन्स्पेक्टर गङ्गाप्रसाद पौडेलकाअनुसार नेपाली महिलालाई दुई युवक मिलेर बिक्रीका लागि भारतीय भूमि पुर्‍याउन लागेको अवस्थामा नेपाल भारत सीमानाको टिकुलिया बस्तीबाट महिलालाई उद्धार गरेको जनायो ।
सुकदेब चौधरी]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Jan 2016 04:43:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://www.nepalmonitor.org/reports/view/9013</guid>

							<georss:point>26.6799 87.460397</georss:point>
			
							<category>Human Trafficking</category>
							<category>INSEC</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
							<category>Rescue</category>
							<category>Arrest in GBV cases</category>
			
									</item>
				
	</channel>
</rss>
