<?xml version="1.0"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss">
	<channel>
		<title>Nepal Monito </title>		<link>https://www.nepalmonitor.org/</link>
		<pubDate>Wed, 08 Feb 2017 08:00:01 GMT</pubDate>
		<description>Incident feed for Nepal Monitor</description>
		<generator>Ushahidi Platform</generator>
		<atom:link href="https://www.nepalmonitor.org/tweetfeed/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
				
					<item>
			<title>News: LDT staffers launch protests | लुम्बिनी विकास कोषका कर्मचारी आन्...#Nepal #Strike</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/13199</link>
			<description><![CDATA[Alert: Rupandehi/Feb 7, Sahamati kaaryanwoyan nabhayeko bhandai Lumbini Bikas Kosh ka sewa karar tatha jyaaladari karmachari puna andolan ma.

Lumbini Development Trust employees hired on contract basis have hit the streets yet again, protesting non-implementation of an agreement reached between them and the trust on January 27.

Daily administrative activities of the trust have come to a complete halt since Friday. The agitating employees have barred permanent employees from carrying out their regular work.

Prior to this, they had staged hunger strike from January 16 to 27, putting forth a five-point demand, including dismissal of member-secretary of the trust Ajitman Tamang, guarantee of professional security of contract and wage-based employees, immediate payment of salary and an end to irregularities and corruption in the trust. Earlier, the LDT management had agreed to depute member secretary to the Ministry of Culture, Tourism and Civil Aviation and address their remaining demands gradually.

The agitators said the management addressed only one of their demands — payment of their remuneration. They have accused the LDT management of turning a deaf ear to their demands.

LDT Vice-chair Vikkhu Nigrodh said the trust was preparing to hold a meeting with the line ministry and executive committee to discuss the issues.

लुम्बिनी विकास कोषका सेवा करार तथा ज्यालादारी कर्मचारी पुनः आन्दोलनमा उत्रिएका छन्।

गत पुस १४ गते लुम्बिनी विकास कोषको व्यवस्थापन पक्ष र आन्दोलनरत कर्मचारीबीच भएका सहमति कार्यान्वयन नभएको भन्दै कोषमा कार्यरत ज्यालादारी तथा सेवा करार कर्मचारी पुनः आन्दोलनमा उत्रिएका हुन्। 

कर्मचारीले शुक्रबारदेखि जारी राखेको आन्दोलनका कारण लुम्बिनी विकास कोषको दैनिक प्रशासनिक कामकारबाही ठप्प भएको छ। आन्दोलित कर्मचारीले स्थायी कर्मचारीलाई कार्यालयमा गएर कुनै पनि काम गर्न दिएका छैनन्। यसअघि पुस ३ देखि १४ गतेसम्म कर्मचारीले कोषको प्रधान कार्यालय अगाडि आमरण अनशनमा बस्दै कोषको काम कारबाही पूर्णरुपमा ठप्प पारेका थिए। 

कोषका सदस्यसचिव अजितमान तामाङलाई पदबाट बर्खास्त गर्नुपर्ने मागसहित विभिन्न पाँच सुत्रीय माग राख्दै आन्दोलित कर्मचारीको आन्दोलनलाई सम्बोधन गर्दै पुस १४ गते संस्कृति, पर्यटन तथा नागरिक उड्डयन मन्त्रालयबाट सदस्य सचिव तामाङलाई मन्त्रालयमा हाजिर गराइने र अन्य माग चाँडै नै सम्बोधन गर्ने गरी सहमति भएपछि त्यसबेलाको आन्दोलन टुङ्ग्याएको थियो। 

कर्मचारीको तर्फबाट आमरण अनशनमा बसेका कर्मचारी रवीन्द्रनाथ शुक्ललाई उपाध्यक्ष भिक्षु निग्रोध (सिद्धार्थ महर्जन)ले जुस पिलाएर आन्दोलन टुङ्ग्याउँदै कर्मचारीले राखेका अन्य मागका बारेमा कोषको कार्यकारिणी समिति बैठक बसेर टुङ्ग्याउँदै लगिने आश्वासन दिए।  

कर्मचारीका अनुसार कोष व्यवस्थापनले आफूहरुसँग गरेको सहमतिअनुसार अहिलेसम्म एउटा बुँदाको मात्र कार्यान्वयन भएको छ। सहमतिअनुसार आन्दोलित कर्मचारीको बाँकी रहेको तलब भत्ता पाए पनि अन्य चार बुँदाको भने कार्यान्वयन हुन नसकेको कर्मचारीको आरोप छ। 

कोषका कर्मचारीको बढुवा, सेवा सुविधा वृद्धि, कोषमा कार्यरत करार, ज्यालादारी कर्मचारीलाई जागिरको सुनिश्चितता प्रदान गरी प्रक्रिया पुर्याएर स्थायी गरिनुपर्ने, कोषमा भइरहेको अनियमितता र भ्रष्टाचार अन्त्य गरी अनियमितता र दोषीमाथि मन्त्रालयले छानबिन गरिनुपर्ने माग कर्मचारीले राख्दै आएका छन्। कर्मचारीले विगत लामो समयदेखि नै आन्दोलन गर्दै आए पनि अहिलेसम्म टुङ्गो लाग्न सकेको छैन। 

लुम्बिनी विकास कोषका उपाध्यक्ष भिक्षु निग्रोधले कर्मचारीको आन्दोलनलाई छिट्टै सम्बोधन गर्ने गरी आफूले पहल गरिरहेको बताए। उपाध्यक्ष निग्रोधले समस्या समाधानका लागि मन्त्री तथा कार्यकारिणी समितिसँग बैठक राखी छलफल गर्ने बताए।]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Feb 2017 09:19:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/13199</guid>

							<georss:point>27.45 83.25</georss:point>
			
							<category>News Media</category>
							<category>Strike</category>
							<category>Incident</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>INSEC: Two girls rescued from being trafficked | सिमापार गराउँदै गरेको...#Nepal #Trafficking #Investigation</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/13218</link>
			<description><![CDATA[Alert: Nawalparasi/Feb 8, Bharat laijaana laagiyeka 17 ra 18 barshiya 2 yuwati ko Maheshpur naka bata prahari dwara udwar.

Police have rescued 17 and 18 years old girls of Sarlahi district on February 7  from Maheshpur Check-post  while they were being trafficked to India.

They were rescued in coordination with Maiti Nepal. Police have arrested 17 years old boy and Umed Mahato,32 of Haripur VDC-1 on charge of their involvement in the incident according to SI Tika Ram Pokhrel of DPO.

सर्लाहीका १७ वर्षीया बालिका र १८ वर्षीया युवतीलाई बेचबिखनका लागि भारततर्फ लैजाँदै गरेको अवस्थामा प्रहरीले महेशपुर नाकाबाट माघ २४ गते उद्धार गरेको जनाएको छ ।

ती दुवै जना पीडितलाई बेचबिखनका लागि भारततर्फलैजाँदै गरेको आरोपमा प्रहरीले माइती नेपालको सहयोगमा १७ वर्षीय बालक र रजहर गाविस-१ स्थित विके इट्टा भट्टामा काम गर्ने सर्लाही जिल्ला हरिपुर गाविस-७ का ३२ वर्षीय उमेद महतोलाई गिरफ्तार गरेको जिल्ला प्रहरी कार्यालयका सई टिकाराम पोख्रलले जानकारी दिए ।]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Feb 2017 04:37:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/13218</guid>

							<georss:point>27.439 83.703</georss:point>
			
							<category>Trusted Reports</category>
							<category>Human Trafficking</category>
							<category>INSEC</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
							<category>Rescue</category>
							<category>Arrest in GBV cases</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: Jajarkot woman found dead with stab injuries on body | जाजरकोटमा...#Nepal #Killings #DEATHS #ARREST</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/13180</link>
			<description><![CDATA[Alert: Jajarkot/Feb 6, Bherimalika nagarpalika 4 ki ek 24 barshiya mahila pet ma chhura ropi hatya gariyeko awastha ma fela.

A woman was found dead with stab injuries seen on her body near Khalanga Bazaar of Jajarkot district on Sunday morning.

Police suspected that 28-year-old Radhika Sunar, who hailed from Bohara in Bherimalika-4 of Jajarkot, was fatally attacked with khukuri. The body was recovered from Pasagaad, a local river, at around 9 am.

People and motive behind the gruesome murder are yet to be known, police said.

The body was sent to the District Hospital for autopsy.

The victim is survived by her husband and two sons, aged seven and three years. It has been learned that her husband is with Nepal Army.

जाजरकोटमा एक महिलाको विभत्स हत्या गरिएको छ। भेरीमालिका नगरपालिका–४ बोहरा की २४ वर्षीय राधिका सुनारको हत्या भएको प्रहरीले जनाएको छ।

प्रहरीका अनुसार भेरीमालिका नगरपालिका–४ स्थित पासागाड खोला नजिक ति महिलाको शनिवार राति हत्या भएको हो। महिलाको पेटमा छुरा रोपिएको र हातका आैंला काटिएको अवस्थामा फेला परेको प्रहरी नायव उपरीक्षक भावेश रिमालले जानकारी दिए।

घटनाको प्रकृति हेर्दा लखेटी लखेटी मारिएको देखिएको रिमालले बताए। हत्यामा संलग्न भएको आरोपमा मृतकका पति दलबहादुर सुनारलाई पक्राउ गरिएको छ। घटनास्थलमा एउटा खुकुरी र जुत्ता फेला परेको छ। घरायसी झगडाका कारण पतिले नै हत्या गरेको मृतकका माइतीले आरोप लगाएका छन्।

मृतकका पति सुनार नेपाली सेनाको सुर्खेतस्थित नरसिंह दल गणमा सिपाहीमा पदमा कार्यरत छन्। यस अघि पनि पति दलबहादुरले ति महिलालाई पटक–पटक कुटपिट गरेर घरेलु हिंसा गर्ने गरेको मृतकका भाइ गोविन्द महरले बताए।

हप्ता दिन अघि विदामा घर आएका पति दलबहादुरले दिनहुँ चरम यातना दिने गरेको प्रहरी अनुसन्धानबाट खुलेको छ। घटनाबारे थप अनुसन्धान भइरहेको प्रहरी प्रमुख डिएसपी रिमालले जानकारी दिए।]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Feb 2017 16:26:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/13180</guid>

							<georss:point>28.73 82.22</georss:point>
			
							<category>Killings</category>
							<category>DEATHS</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>ARREST</category>
							<category>Domestic Violence</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
							<category>Arrest in GBV cases</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: Butwal acid attack victim dies; boyfriend held for probe | मध्यर...#Nepal #Attack #DEATHS</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/13198</link>
			<description><![CDATA[Alert: Rupandehi/Feb 6, Gaye raati premi le Butwal ma acid prahar garda gambhir ghaite bhayeki yuwati ko mrityu, premi pakrau. 

A 27-year-old woman who had survived an acid attack from her boyfriend died in the course of treatment in Butwal on Monday.

The Bhairahawa-based Rupandehi District Police Office confirmed that Tulasa Sapkota from Gaindakot of Nawalparasi died at around 12:30 pm today while undergoing treatment at the Butwal-based Lumbini Zonal Hospital.

She was attacked with the acid by her alleged lover Sunil Koirala (28), a permanent resident of Naubise-1 of Dhading district, at a Butwal-based hotel last night.

रुपन्देहीको बुटवलमा एक युवकले एसिड प्रहार गर्दा गम्भीर घाइते भएकी युवतीको उपचारको क्रममा मृत्यु भएको छ । नवलपरासी गैंडाकोट-५ की २७ वर्षीया तुलसा सापकोटाको उपचारका लागि काठमाडौं ल्याउँदै गर्दा बाटोमै मृत्यु भएको हो ।

धादिङ नौबिसे-१ बस्ने २८ वर्षीय सुनिल कोइराला र नवलपरासी गैंडाकोट-५ की २७ वर्षीया तुलसा सापकोटा आइतबार बुटवल-६ स्थित मेरिडियन होटलमा बसेका थिए । सुनिल र तुलसा केही समयदेखि प्रेम सम्वन्धमा थिए ।

तर, तुलसाले आफूलाई छाडेर अकैलाई रोजेको भन्दै सुनिलले मध्यरातमा एसिड हाने ।

युवतीले सहयोग मागेपछि होटलका स्टाफहरुले सबै ढोका बन्द गरेर युवकलाई पक्राउ गरेका थिए । र, उनलाई प्रहरीको जिम्मा लगाइएको छ ।

इलाका प्रहरी कार्यालय बुटवलका डीएसपी मुकुन्द मरासिनीका अनुसार युवकले एसिड हानेको स्वीकार गरेका छन् । आफूहरु केही वर्षदेखि प्रेममा रहेको र अहिले आफूलाई छाडेर अर्कैलाई रोजेपछि एसिड हानेको उनको बयान छ ।

तुलसाको अनुहार, टाउको र शरिरमा एसिड लागेको थियो । र, लुम्बिनी अञ्चल अस्पताल बुटवलमा उपचारका लागि लगिएको थियो । लुम्बिनी अञ्चल अस्पतालले भैरहवास्थित युनिभर्सल कलेज अफ मेडिकल साइन्सेजमा रिफर गर्‍यो तर, त्यहाँ पनि उपचार सम्भव नभएपछि काठमाडौं बर्निङ सेन्टरमा रिफर गरिएको थियो । उनलार्इ काठमाडौं लैजाने क्रममा मृत्यु भएको डिएसपी बेलबहादुर पाण्डेले अनलाइनखबरलाई जानकारी दिए ।

प्रहरीले उक्त होटेलको कोठा नम्बर १०४ मा बसेकी सापकोटाकी सानीआमा काठमाडौं-७ चाबहिल बस्ने ४० वर्षीया देवी खरेललाई समेत नियन्त्रणमा लिएको छ ।]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Feb 2017 09:23:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/13198</guid>

							<georss:point>27.687361 83.432338</georss:point>
			
							<category>Attack</category>
							<category>DEATHS</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>INSEC: Father arrested on the charge of rape | बालिका बलात्कार घटनाका ...#Nepal #ChildAbuse #Rape #GBV</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/13208</link>
			<description><![CDATA[Alert: Dang/Feb 6, Aafnai 14 barshiya balika lai balatkaar gareko arop ma Ilaka Prahari Kaaryalaya Tulsipur dwara ek janaa pakrau.

The Area Police Office of Tulsipur has arrested 35 years old father on February 6 on charge of raping his 14 years old daughter.

The girl complained that she has been the victim of multiple rape since her mother went for foreign employment.

The victim underwent a health checkup at Rapti sub-regional hospital on February 6 according to the police. The incident of rape was revealed after she fled her house and started living with her friends.

The victim’s party had lodged a complaint at police post in Hansapur on February 5.

DSP Pok Nath Timilsina of Area Police Office of Tulsipur said that the accused was arrested based on a complaint lodged by the victim’s party.

१४ वर्षीया बालिकालाई बलात्कार गरेको आरोपमा बालिकाका ३५ वर्षीय बावुलाई इलाका प्रहरी कार्यालय तुलसीपुरले माघ २३ गते गिरफ्तार गरेको छ ।

तीन वर्षघि आमा वैदेशिक रोजगारीमा गएपछि बाबुले ०७२ साउनदेखि ०७३ माघ १५ गतेसम्म निरन्तर बलात्कार गरेको पीडित बालिकाले आरोप लगाएकी छन् ।

पीडित बालिकाको स्वास्थ्य परीक्षण माघ २४ गते राप्ती उपक्षेत्रीय अस्पतालमा भएको प्रहरीले जनाएको छ । बाबुले लगातार बलात्कार गरेपछि भागेर साथीको घरमा बस्न जान थालेकी बालिकालाई आफन्तले सोधपुछ गरेपछि आफू बाबुबाटै बलात्कार भएको आरोप लगाएकी छन् ।

बालिकाले घटनाका बारेमा बताएपछि पीडित पक्षले माघ २३ गते प्रहरी चौकी हंसपुरमा उजुरी दिएको थियो ।

पीडित पक्षको उजुरीका आधारमा आरोपितलाई गिरफ्तार गरी अनुसन्धान थालिएको इलाका प्रहरी कार्यालय तुलसीपुरका डिएसपी लोकनाथ तिमल्सिनाले बताए ।]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Feb 2017 04:37:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/13208</guid>

							<georss:point>28.130355 82.295666</georss:point>
			
							<category>Trusted Reports</category>
							<category>INSEC</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>Child Abuse</category>
							<category>Rape / Attempted Rape</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
							<category>Arrest in GBV cases</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News:  Shankharapur municipality office padlocked | शङ्खरापुरलाई कागेश...#Nepal #NepalConstitution</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/13184</link>
			<description><![CDATA[Alert: Kathmandu/Feb 6, Kageshwori Manohara nagarpalika sanga gaabhna lagiyeko birodh ma Shankarapur nagarpalika ko kaaryalaya ma talabandi.

Locals of Shankharapur municipality in Kathmandu district have padlocked the office of the municipality today in protest of the report made by the Local Body Restructuring Commission. 

The report has proposed annexation of Shakharapur municipality into Kajeshwori Manohara municipality, against which the locals here have qualm as they say it wipes out the extinction of Shankharapur which is of historic, cultural and archaeological significance. 

Locals say that legend has it that King Shakhardev had set up human settlement in the conch shape with seven villages and a thousand of homes in this place before human made settlements in Kantipur city in the Kathmandu Valley. 

Locals, forming a 25-member committee, have been protesting against the report since it was submitted to the government. 

They have not only padlocked the Shankharapur municipality but all its VDCs offices during the first office hours, shared a local Pawan Lal Shrestha. 

Parliamentarian Deepak Prasad Kuinkel ranted that the government should acknowledge the importance of such a historical place like Shankharapur municipality and preserve it rather than threatening its extinction. 

Shankhara municipality borders with places like Patap and Naglebhir of Sindhupalchowk district. 

Parliamentarian Kuinkel argued that the population alone should not be considered criteria for demarking a municipality in a geographically remote place like in Sindhupalchowk. 

The padlock will not be unlocked until the report's recommendation is revoked, reaffirmed Rupesh Lal Shrestha, coordinator of the Committee formed to exert pressure on the government. RSS 

स्थानीय तह पुनः संरचना आयोगले सरकारलाई पेस गरेको प्रतिवेदनमा शङ्खरापुर नगरपालिकालाई कागेश्वरी मनोहरा नगरपालिकामा गाभेको भन्दै नगरवासीले नगरपालिका र वडा कार्यालयमा तालाबन्दी गरेका छन्।

रुपेशलाल श्रेष्ठको संयोजकत्वमा २५ सदस्यीय दबाब समूह गठन गरी नगरपालिका कार्यालय र सबै वडा कार्यालयमा तालाबन्दी गरिएको हो। 

ऐतिहासिक, सांस्कृतिक र पौराणिक हिसाबले महत्वपूर्ण शङ्खरापुर नगरपालिकाको अस्तित्व मेटाउन खोजिएको भन्दै आज कार्यालय समय सुरु हुने बित्तिकै तालाबन्दी गरिएको स्थानीयवासी पवनलाल श्रेष्ठले जानकारी दिए।

रुपेशलाल श्रेष्ठको संयोजकत्वमा २५ सदस्यीय दबाब समूह गठन गरी नगरपालिका कार्यालय र सबै वडा कार्यालयमा तालाबन्दी गरिएको हो।

आयोगले सरकारलाई प्रतिवेदन बुझाएको भोलिपल्टै यस क्षेत्रबाट प्रत्यक्ष निर्वाचित सांसद दीपकप्रसाद कुइँकेलको संयोजकत्वमा सबै दलका प्रतिनिधि सदस्य रहेको शङ्खरापुर नगरपालिका बचाउ सङ्घर्ष समिति गठन भएको थियो। कान्तिपुरमा बस्ती बस्नु अगावै राजा शङ्खदेवले सात गाउँ र हजार घरको दाहिने शङ्ख आकारको सहर बसालेकाले यसको ऐतिहासिक अस्तित्व मेटाउन नहुने सांसद कुइँकेल बताउँछन्।

'शङ्खरापुर नगरपालिकामा सिन्धुपाल्चोकको सीमासँग जोडिएका पटाप र नाङ्लेभारे जस्ता स्थान छन्, यस्तो विकट भौगोलिक बनावट भएको ठाउँमा जनसङ्ख्यालाई मात्र आधार बनाएर नगरपालिका बनाइनुहुन्न', उनले भने। इलाकालाई आधार मानेर भौगोलिक बनावटलाई पनि ध्यान दिँदै यसअघि नगरपालिकामा क्रियाशील सबै राजनीतिक दलको सहमतिमा शङ्खरापुर नगरपालिका नै हुनुपर्ने जिल्ला प्राविधिक सहयोग समितिमा सिफारिस गरिएकोमा आयोगले गाभेर प्रतिवेदन बुझाएपछि विरोध गर्नुपरेको स्थानीयवासीको भनाइ छ।

नगर कायम नभएसम्म ताला नखोलिने संयोजक श्रेष्ठले राससलाई जानकारी गराए। रासस]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Feb 2017 03:06:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/13184</guid>

							<georss:point>27.746872 85.509572</georss:point>
			
							<category>News Media</category>
							<category>CA-related</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Padlocking</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>Nagariknews: NSU padlocks college in Dang | भर्ना बन्द गरेको भन्दै नेव...#Nepal #StudentUnion #Announcements</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/13197</link>
			<description><![CDATA[Alert: Dang/Feb 6, Bharna bandha gareko bhandai Aaitabar Ne-bi-sangh dwara Mahendra Campus ma talabandi.

Nepal Student Union (NSU) decided to padlock Mahendra Multiple College, Ghorahi, on Sunday, after the campus announced the closing of students' admission without informing it.

The NSU has locked the workplace of the campus chief and the examination hall during its protest accusing the college administration for not publicizing the closing notice. Kul Raj Pokhrel, unit secretary of NSU Mahendra Multiple College, accused Bimal Subedi, chief of the college, for intentionally hiding the notice to deprive students from their right to education. 

On January 26, Tribhuvan University had directed the college administration to stop admission of students from January 27. But according to the NSU, the college chief kept it a secret and shared it only with those student unions which are in touch with him. The NSU informed that they are not going to withdraw their lockout until the administration reopens internal admission.

“Many students who recently completed their high school and appeared for the entrance exams were waiting for their admissions and it's not fair to deprive them from their right to education,” Pokhrel said. He even informed that they are not willing to stop their protest until the authority takes back its decision.

पूर्वजानकारी बिनै बिद्यार्थी भर्ना बन्द गरिएको बिरोधमा नेपाल बिद्यार्थीसंघले घोराहीस्थित महेन्द्र बहुमुखी क्याम्पसमा तालाबन्दी गरेको छ। नेविसंघले आज क्याम्पस प्रमुखको कार्यकक्ष, लेखा शाखा र परीक्षा शाखामा तालाबन्दी गरेको हो।

स्वतन्त्र बिद्यार्थी युनियनलाई मध्यनजर गर्दै त्रिभुवन विश्वविद्यालयले जारी गरेको भर्ना बन्दसम्बन्धी सूचना क्याम्पस प्रशासनले सार्वजनिक नगरेको आरोप नेविसंघको छ। क्याम्पस प्रमुख बिमल सुवेदीले त्रिविबाट प्राप्त सूचना लुकाएर बिद्यार्थीहरुको पढ्न पाउने अधिकार तथा स्ववियुमा मतदान गर्ने अधिकार कुण्ठित गरेको नेविसंघ महेन्द्र बहुमुखी क्याम्पस इकाई सचिव कुलराज पोख्रेलले जानकारी दिए।

उनका अनुसार सूचना जारी नगरेरै भर्ना बन्द गरिँदा थुप्रै बिद्यार्थीहरु पठनपाठन र मताधिकारबाट वन्चित हुनुपरेको छ। त्रिभुवन विश्वविद्यालयले गत १३ गते क्याम्पसलाई जानकारी गराउँदै १४ गतेदेखि भर्ना नलिन निर्देशन जारी गरेको थियो। तर क्याम्पस प्रशासनले त्रिविको उक्त व्यहोरा आफू निकटस्थ विद्यार्थी संगठनलाई मात्रै गोप्यरुपमा जानकारी गराएको र अन्यलाई थाहै नदिएको आरोप नेविसंघले लगाएको छ।

क्याम्पस प्रमुखको चरम लापरबाहीका कारण बिद्यार्थीहरुको पढ्न पाउने अधिकार खोसिएको भन्दै नेविसंघले आन्तरिक भर्ना खोल्न मागसमेत गरेको छ। १२ पास गरेर उच्च शिक्षाका लागि क्याम्पस भर्ना हुन प्रवेश परीक्षा दिएर बसेका थुप्रै बिद्यार्थीहरुसमेत पढ्न पाउने अधिकारबाट वन्चित हुनु परेको पोख्रेलले बताए।

उनले क्याम्पसको लापरबाहीका कारण पठनपाठन तथा स्ववियु निर्वाचनमा मताधिकारबाट वन्चित विद्यार्थीहरुको पठनपाठन तथा मताधिकार सुनिश्चत नभएसम्म तालाबन्दी नखोलिने समेत बताए। राप्तीकै पुरानो क्याम्पसमा अहिले एक हजारमाथि विद्यार्थी छन् भने अहिले ७ सयको हाराहारीमा मात्रै विद्यार्थी भर्ना हुन पाएका छन्।]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 Feb 2017 08:52:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/13197</guid>

							<georss:point>28.033333 82.483333</georss:point>
			
							<category>Nepali Congress</category>
							<category>STUDENT UNIONS AFFILIATED TO POLITICAL PARTY</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Announcements / Demands</category>
							<category>Padlocking</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>Republica: Police parade two murder accused | हत्यामा संलग्न दुई सार्व...#Nepal #Killings #DEATHS #ARREST</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/13195</link>
			<description><![CDATA[Alert: Baglung/Feb 6, Kushmishera-5 ka 45 barshiya purush ko hatya gareko arop ma prahari dwara 2 janaa pakrau.

Two persons were made public by the police in accusation for involvement in the murder of Krishna Bahadur Thapa of Kushmisera – 5. 

Thapa, 45, was found dead at Kushmisera – 8 on February 1. Police paraded Bhim Bahadur Thapa Magar, 33, and Bishnu Thapa Magar, 25, of the same locality for killing Thapa. 

The police investigation revealed that Thapa was bludgeoned to death with a truncheon during a drunken brawl. Both the accused have confessed to the crime, Baglung's Superintendent of Police (SP) Chandra Kuber Khapung said. 

District Court, Baglung has extended the custody of the two by seven days to facilitate further investigation.

जिल्लाको कुश्मीसेरा–५ का ४५ वर्षीय कृष्णबहादुर थापाको हत्यामा संलग्न रहेको आरोपमा प्रहरीले दुई जनालाई पक्राउ गरी सार्वजनिक गरेको छ। पक्राउ पर्नेमा सोही ठाउँका ३३ वर्षीय भीमबहादुर थापामगर र २५ वर्षीय विष्णु थापामगर छन्। 

आरोपित दुवैले घटनामा आफूहरुको संलग्नता स्वीकारेको बागलुङका प्रहरी उपरीक्षक चन्द्रकुबेर खापुङले बताए। 
गत बुधबार राति कुश्मीसेरा–८ तिनहरेमा मृतक थापाको शव फेला परेपछि प्रहरीले अनुसन्धान थालेको थियो। मादकपदार्थ सेवनपछि भएको झगडामा लाठी प्रहारबाट थापाको मृत्यु भएको प्रहरी अनुसन्धानले देखाएको छ।

आरोपित दुवैले घटनामा आफूहरुको संलग्नता स्वीकारेको बागलुङका प्रहरी उपरीक्षक चन्द्रकुबेर खापुङले बताए। 

होटलमा मादकपदार्थ सेवन गरेका विष्णु, होटल सञ्चालक भीमबहादुर र मृतक कृष्णबहादुर बीचको झगडा हात हालहालको अवस्थामा पुगेको थियो। भाइ पर्ने विष्णुको पक्ष लिई भीमबहादुरलाई कुटपिट गरेका कृष्णबहादुरलाई पछि भीमबहादुरले टाउकामा लाठी प्रहार गरेको प्रहरीले जनाएको छ। 
आरोपित दुवैलाई थुनामा राखी अनुसन्धान गर्न जिल्ला अदालत बागलुङले सात दिनको म्याद थप गरेको प्रहरीले जनाएको छ। रासस]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 Feb 2017 07:32:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/13195</guid>

							<georss:point>28.184 83.618</georss:point>
			
							<category>Killings</category>
							<category>DEATHS</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>ARREST</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: Tension on as Birgunj police fail to find ‘stolen’ newborn | अस्...#Nepal #Road #Protest</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/13173</link>
			<description><![CDATA[Alert: Birgunj/Feb 5, Aspatal bata haraayeko shishu fela naparepachhi aafanta dwara Shanibar pani birodh paradarshan.

The Birgunj city remained tense on Saturday as well after police failed to find whereabouts of a newborn boy who had been missing from the Narayani Sub-Regional Hospital since Friday.

Kin of the child staged a protest in front of the hospital today demanding that police investigate the case and book the culprits.

The law enforcers, meanwhile, detained around 20 persons in connection to the case on Friday night. All of them were the hospital staff.

Chakraraj Joshi, the spokesperson at the Parsa District Police Office, said 13 persons were detained; but all of them were released after the preliminary investigation found that they were not involved in the suspicious act.

Earlier, it was reported that the son of Aasha Devi Paswan and Mukesh Paswan from Chhapkaiya of Birgunj-2, was taken away by a stranger around four hours after the birth.

The family had also suspected the involvement of hospital staff in the incident.]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 Feb 2017 06:08:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/13173</guid>

							<georss:point>27 84.866667</georss:point>
			
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>Road Blocks</category>
							<category>Protest / Demonstration</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: Man beats wife to death | कुटपिटबाट मृत्यु ...#Nepal #Killings #DEATHS #VAW #GBV</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/13169</link>
			<description><![CDATA[Alert: Kailali/Feb 5, Shriman le kutpit garda Dhangadhi-2 basne ek mahila ko mrityu, prahari dwara shriman pakrau.

30-year-old Laxmi Bhandari, who had been living on rent at the house of Laxman Khadka in Sauraha of Dhangadhi sub-metropolitan city-2 died after being beaten by her husband Parshuram Bhandari on Saturday during a dispute. Parshuram was drunk at the time of the incident.

Laxmi, who was seriously injured due to her husband's beating died while undergoing treatment at Seti Zonal hospital. Police have taken Parshuram under control for further investigation.

धनगढी उपमहानगरपालिका–२ सौराह स्थित लक्ष्मण खड्काको घरमा डेरा गरी बस्ने ३० बर्षीया लक्ष्मि भण्डारीलाई निजको श्रीमान् पर्शुराम भण्डारीले कुटपिट गर्दा मृत्यु भएको छ । 
    
पर्शुराम भण्डारीले शनिबार मादक पदार्थ सेवन गरी सामान्य बिबादका कारण कुटपिट गर्दा घाइते भएकी लक्ष्मि भण्डारीको सेति अंचल अस्पतालमा उपचारको क्रममा मृत्यु भएको थियो । 
    
कुटपिट गर्ने पर्शुराम भण्डारीलाई प्रहरीले नियन्त्रणमा लिई यस सम्बन्धमा थप आवश्यक अनुसन्धान भइरहेको छ ।]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 Feb 2017 04:46:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/13169</guid>

							<georss:point>28.694 80.574</georss:point>
			
							<category>Killings</category>
							<category>DEATHS</category>
							<category>Trusted Reports</category>
							<category>INSEC</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>Domestic Violence</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
							<category>Arrest in GBV cases</category>
							<category>Nepal Police Website</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>INSEC: Dalit penalized for entering into the temple | मन्दिरभित्र प्रव...#Nepal #CasteDiscrimination</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/13185</link>
			<description><![CDATA[Alert: Ramechhap/Feb 5, Mandir bhitra prabesh gareko aarop ma Betali-3 ka ek Dalit lai 5 hajar rupaiya jariwana. [Updated]

Krishna Kumar B.K, 40 of Ramechhap Betali VDC-3 was penalized Rs 5,000 by the priest Chhatra Bahadur Budathoki of the same place on charge of entering into the temple.

The victim was accused of entering into the Serkali temple and penalized by some upper caste people of the village on February 4.

The victim lodged a complaint of caste discrimination at Area Police Office on February 5 against the accused for justice.

रामेछापको बेताली गाविस-३ का ४० वर्षीय कृष्णकुमार बिश्वकर्मालाई मन्दिर भित्र पसेको आरोपमा सोही ठाउँका पुजारी छत्रबहादुर बुढाथोकीलगायतले ५ हजार रुपियाँ जरिबाना तिराएका छन् ।

सेरकाली मन्दिरमा पसेको भन्दै माघ २२ गते मन्दिरका पुजारी बुढाथोकीलगायतका कथित माथिल्लो जातिका मानिसहरूले मन्दिर चोख्याउन भन्दै मन्दिरमा रुद्री लगाएर ५ हजार रुपियाँ जरिबाना तिराएका हुन् ।

मन्दिरमा कथित दलित पसेको भन्दै पूजारी लगायतका स्थानीयले मन्दिरमा तत्काल चोख्याउन भन्दै रुद्री लगाएपछि मात्रै अरुलाई पूजा गर्न लगाएको बेताली गाविसका प्राविधिक सहायक बावुराम घिमिरेले बताए ।

पीडितले मन्दिर जस्तो ठाउँमा आफूमाथि नराम्रो व्यवहार भएको भन्दै यसका विरुद्ध प्रहरी चौकी बेतालीमा माघ २३ गते उजुरी दिएको दलित अधिकारकर्मी लेखबहादुर बिश्वकर्माले बताए ।

Update.....
Police have arrested priest Chattra Bahadur Budathoki, 40 and Bhim Bahadur Budathoki, 50 on February 6 on charge of restricting 40 years old Krishna Kumar B.K of Betali VDC-3 to enter into the temple. Priot to the arrested of the accused, the victim was penalized of Rs 5,000 on charge of entering the temple.

The victim had lodged complaint at police post of Betali on February 5 against the accused under caste discrimination.

DSP Kumud Dhungel of District Police Office said that the accused will be charged as per the legal provision.]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Feb 2017 04:36:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/13185</guid>

							<georss:point>27.526 86.168</georss:point>
			
							<category>Caste Discrimination</category>
							<category>Trusted Reports</category>
							<category>INSEC</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>Updated</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>INSEC: Demonstration demanding justice to Gangamaya | गङ्गामायालाई न्य...#Nepal #TransitionalJustice</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/13160</link>
			<description><![CDATA[Alert: Kathmandu/Feb 2, Gangamaya lai nyaaya dina maag gardai Adhikarkarmi haru dwara Baluwatar sthit pradhanmantri niwas agadhi pradarshan.

The rights activists have demonstrated infront of Prime Minister’s quarter on February 2 demanding the delivery of justice to Ganga Maya of Gorkha Phujel-7.

The activists while addressing the demonstration demanded to the government to deliver justice to the Ganga Maya as soon as possible as she is suffering from various infections.

Advocate and activist Indra Prasad Aryal accused government of disobeying the verdict of Supreme Court. He added that justice delayed is justice denied and demanded to ensure justice of all conflict victims.

Conflict victim Suman Adhikari drew the attention of the government saying that the work of transitional justice commission being very ineffective.

The then Maoist cadres had abducted and murdered Ganga Maya’s younger son in 2004, June 6 during armed conflict.

Vibek Dhungana

गोरखा जिल्ला फुजेल-७ की गङ्गामाया अधिकारीलाई न्याय दिन माग गर्दै बालुवाटारस्थित प्रधानमन्त्री निवास अगाडि माघ २० गते अधिकारकर्मीहरूले प्रदर्शन गरेका छन् ।

प्रदर्शनलाई सम्बोधन गर्दै अधिकारकर्मीहरूले छोराको हत्यामा संलग्नलाई कारबाहीको माग गर्दै वषौर्ँदेखि आमरण अनसन बसेका कारण विभिन्न रोगको सङ्क्रमणबाट थप पीडित बनेकी गङ्गामायालाई शीघ्र न्याय दिई उनको जीवन रक्षा गर्न सरकारसँग माग गरेका छन् ।

अधिकारकर्मी तथा अधिवक्ता इन्द्रप्रसाद अर्यालले संविधान बमोजिम सर्वोच्च अदालतले जारी गरेको आदेश नमानेर सरकारले अदालतमाथिनै हस्तक्षेप गर्न खोजेको आरोप लगाए । उनले ढिलो न्याय दिनु भनेको न्याय नदिनु सरह भएको बताउँदै गङ्गामायाका साथै सबै द्वन्द्वपीडितको न्यायको सुनिश्चितता गर्न माग गरे ।

द्वन्द्वपीडित सुमन अधिकारीले द्वन्द्वकालीन मुद्दाहरूको सत्य तथ्य छानबिन गरी पीडितलाई न्याय दिन गठित आयोगहरूले विश्वसनीय र प्रभावकारी ढङ्गले काम नगरेको भन्दै त्यसप्रति गम्भीर बन्न राज्यको ध्यानाकर्षा गराए । उनले न्यायको लागि गङ्गामायाले अदालतमा दायर गरेको मुद्दाको पेशी बारम्बार सर्दै जाँदा उनी थप मर्माहित भएको भन्दै सबै पीडितले सर्वसुलभ तरिकाले न्याय पाउनुपर्ने बताए ।

तत्कालीन नेकपा माओवादीका कार्यकर्ताहरूले ०६१ साल जेठ २४ गते गङ्गामायाका कान्छा छोरा कृष्णप्रसाद अधिकारीलाई अपहरणमा लिई हत्या गरेका थिए ।

न्याय प्राप्तिका लागि गङ्गामायासँगै आमरण अनसन बसेका पति नन्दप्रसाद अधिकारीको अनसन बसिरहेको अवस्थामानै ०७१ असोज ६ गते वीर अस्पतालमा निधन भएको थियो ।

विवेक ढुङ्गाना]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Feb 2017 05:18:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/13160</guid>

							<georss:point>27.725443 85.328483</georss:point>
			
							<category>Conflict Victims / Transitional Justice</category>
							<category>Trusted Reports</category>
							<category>INSEC</category>
							<category>Protest / Demonstration</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Announcements / Demands</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>INSEC: Accused of human trafficking arrested | मानव बेचबिखन घटनाका आरो...#Nepal #Trafficking #Investigation</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/13171</link>
			<description><![CDATA[Alert: Banke/Feb 3, Bechbikhan ka lagi 3 yuwati lai Bharat tarfa laijadai gareko arop ma Manpur-7 ka ek janaa pakrau.

Police have arrested 32 years old Yama Bahadur Basnet of Manpur VDC-7 on February 3 on charge of attempting to traffic three women in India.

According to the inspector Pramod Khatri of Area Police Office of Jamunaha, the accused was trafficking three women to Kuwait through India.

Police said that all three women were rescued from a hotel at Jamunaha and given shelter at Maiti Nepal. It was revealed that the accused was paid Rs 30,000 for trafficking girl.

तीन जना युवतीलाई बेचबिखन गर्ने उद्धेश्यले भारततर्फ लैजाँदै गरेको आरोपमा नेपाल-भारत सिमास्थित इलाका प्रहरी कार्यालय जमुनाहले माघ २० गते दाङ जिल्ला मानपुर गाविस-७ का ३२ वर्षीय यमबहादुर बस्नेतलार्इ गिरफ्तार  गरेको छ ।

भारतको बाटो हुँदै कुवेत लैजान काठमाडौँबाट १८, १९ र २५ वर्षीया तीन जना युवतीहरूलाई आरोपितले पालैपालो मोटरसाइकलबाट जमुनाह पुर्‍याएका इप्रका जमुनाहका इन्स्पेक्टर प्रमोद क्षेत्रीले बताए ।

जमुनाहस्थित एक होटलमा राखिएका तीनै जनालाई उद्दार गरी माइती नेपालको सेल्टरमा  पुर्‍याइएको पनि उनले जानकारी दिए । प्रति युवती ३० हजार रुपिँया लिने शर्तमा बस्नेतले उनीहरूलाई काठमाडौँदेखि दिल्लीसम्म पुर्‍याउने जिम्मा लिएको अनुसन्धानका क्रममा खुलेको इन्स्पेक्टर क्षेत्रीले बताए ।]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Feb 2017 05:10:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/13171</guid>

							<georss:point>27.912 81.819</georss:point>
			
							<category>Trusted Reports</category>
							<category>Human Trafficking</category>
							<category>INSEC</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
							<category>Rescue</category>
							<category>Arrest in GBV cases</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>THT: ‘TRC, CIEPD failed victims of conflict’- Transitional Justic...#Nepal #TransitionalJustice #Other</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/13158</link>
			<description><![CDATA[Alert: Kathmandu/Feb 3, ‘TRC, CIEPD failed victims of conflict’ Op-ed on Transitional Justice. 

Conflict victims and human rights defenders have alleged that the transitional justice instruments failed to discharge their duties effectively.

Issuing a joint statement today, conflict victims and rights defenders claimed that the Truth and Reconciliation Commission and the Commission of Investigation on Enforced Disappeared Persons merely collected complaints from conflict-victims during their two-year tenure, which is expiring on February 9.

The statement was issued by Suman Adhikari, chairman of Conflict Victims Common Platform and Charan Prasai, coordinator of Accountability Watch Committee.

The two transitional justice bodies — TRC and CIEDP— collected some 58,000 and 2,800 complaints of rights violations that took place during the Maoist insurgency, which ended in November 2006.

The transitional justice bodies didn’t make any progress on investigating complaints, establishing the truth, recommending penalty for perpetrators and delivering justice to victims, said Suman Adhikari while addressing an interaction here today.

Meanwhile, Prasai alleged that both the TRC and the CIEDP were designed to protect the perpetrators of human rights abuses rather than doing justice to the victims.

Chairman of Amnesty International, Nepal, Rajan Kuikel said rights defenders would knock the doors of international bodies if the justice was denied to the victims.]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Feb 2017 04:52:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/13158</guid>

							<georss:point>27.7 85.333333</georss:point>
			
							<category>Conflict Victims / Transitional Justice</category>
							<category>Other WHRD related</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Newspaper Op-Ed</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: 4 held for teen girl’s death | सामूहिक बलात्कारपछि हत्या गरेको आ...#Nepal #Killings #DEATHS #Rape #GBV</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/13157</link>
			<description><![CDATA[Alert: Sindhuli/Feb 3, 17 barsiya kishori laai samuhik balaatkar pachi hatya gareko arop ma Ranibas ka 4 jana kishor pakrau. 

Police have caught four persons for their alleged involvement in the death of a 17-year-old girl at Ranibas VDC in Sindhuli. The suspects had reportedly lured the girl outside her home and raped her before carrying her unconscious body to her bedroom on Wednesday night. The girl was pronounced dead on arrival by the doctors at the Janaki Medical College in Janakpur. DSP Subas Chandra Bohara said they were waiting for the autopsy report before proceeding with the investigation. (PR)

सामूहिक बलात्कारपछि हत्या गरेको आरोपमा प्रहरीले ४ जनालाई बिहीबार पक्राउ गरेको छ । रानिवास–२, डाँडाटोलकी १७ वर्षीया विपना माझीको बलात्कारपछि हत्या भएको भन्दै बाबु जिरेले उजुरी दिएपछि निरोज माझी, अजय परियार, पवन विक र रामजी खत्री पक्राउ परेका हुन् ।

पोस्टमार्टम रिपोर्ट आइनसकेकाले बलात्कार बारेमा अहिल्यै केही भन्न नसकिए पनि किशोरीको शरीरमा घाउ र नीलडाम रहेको डीएसपी सुवासचन्द्र बोहोराले बताए । भिमानस्थित इलाका प्रहरी कार्यालयले उनीहरूलाई पक्राउ गरेको हो । 

रानीवासको प्रभात उमाविमा १० कक्षा अध्ययनरत विपनालाई बुधबार राति करिब ११/१२ बजेको समयमा सोही ठाउँका निरोज माझीले फोन गरी घर बाहिर बोलाएका थिए । घर नजिकको खेतमा लगेर सामूहिक बलात्कारपछि हत्या गरेको मृतक विपनाका बुबा जिरेको आरोप छ ।

हत्यापछि किशोरीलाई पुन: उनी सुत्ने घरको कोठामै ल्याएर राखेपछि आफूहरूले थाहा पाएको जिरेले बताए । ‘राति करिब १ बजे कोठाको ढोकामा आवाज आयो । त्यसपछि आमा शुकमाया उठेर छोरी सुत्ने कोठामा हेर्न जाँदा ढोका खुला भएको र छोरी अचेत अवस्थामा भेटिएपछि सबैलाई खबर भयो,’ उनले भने । स्थानीयले एम्बुलेन्समार्फत जनकपुरस्थित जानकी मेडिकल कलेज पुर्‍याएका थिए । 

चिकित्सकले अस्पताल पुर्‍याउनुअघि नै मृत्यु भएको बताएका थिए । मेडिकल कलेजका चिकित्सकले मृत्यु भइसकेको जनाउँदै भर्ना लिन नमानेपछि विपनाको शव पोस्टमार्टमका लागि बिहीबार बिहान सिन्धुली अस्पताल ल्याइएको छ । तर, रिपोर्ट आइसकेको छैन ।
 
हत्या आरोप लागेका निरोजले मृतक विपनालाई प्रेम गर्ने गरेको स्थानीयको भनाइ छ । तर, विपनाले नस्विकारेकै कारण अन्य युवाको साथ लिएर बलात्कार गरी हत्या गरेको आशंका भएको प्रभात उमाविका शिक्षक पुजन बख्रेलले बताए । 

प्रहरीले सामूहिक बलात्कारपछि हत्यामा सामेल भएको आशंकामा बिहीबार बिहानै स्थानीय चार जनालाई पक्राउ गरेको थियो । पक्राउ परेकालाई जिल्ला प्रहरी कार्यालयमा ल्याएर थप अनुसन्धान भइरहेको डीएसपी बोहोराले जनाए । ‘पोस्टमार्टम रिपोर्ट आइनसकेकाले बलात्कारबारेमा यसै भन्न सकिँदैन । तर घाउचोट हेर्दा हत्या गरिएको जस्तो देखिन्छ,’ उनले भने ।]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Feb 2017 04:46:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/13157</guid>

							<georss:point>27.051 86.025</georss:point>
			
							<category>Killings</category>
							<category>DEATHS</category>
							<category>Trusted Reports</category>
							<category>INSEC</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>Rape / Attempted Rape</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
							<category>Arrest in GBV cases</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: Secessionist leader CK Raut arrested in Janakpur | सिके राउत पक्...#Nepal #ARREST #Updated</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/13155</link>
			<description><![CDATA[Alert: Dhanusa/Feb 2, Tarai lai Nepal bata chhutaune bhandai rastra bikhandan ko gatibidhi gareko arop ma CK Raut pakrau.(Updated) 

Police have arrested secessionist leader CK Raut from Janakpur Thursday afternoon.

Raut who is a permanent resident of Siraha district had been living in a rented room near the old Janakpur Bus Park for the past six months was arrested at around 3 pm today.

Raut has been arrested at a time when the government was being criticized for doing nothing to people who have been openly talking about disintegrating the country.

Raut has been campaigning for a separate Madhes state in Terai.

Siraha district police office had written a letter to the Dhanusha police, asking the latter to arrest Raut. As a result, Raut was arrested today.

Dhanusha district police chief SP Lalmani Acharya told Republica Online that Raut will be handed over to Siraha police soon.



राष्ट्र विखण्डनका लागि संगठन चलाउँदै अाएका सिके राउतलाई प्रहरीले जनकपुरबाट पक्राउ गरेको छ। 

जिल्ला प्रहरी कार्यालय सिराहाले पत्रमार्फत् सिके राउतलाई पक्राउ गरी सहयोग गरिदिन अाग्रह गरेपछि धनुषा प्रहरीले उनलाई पक्राउ गरेको हो। पक्राउपछि उनलाई सिराहा नै पठाइने धनुषा प्रहरी प्रमुख एसपी लालमणि अाचार्यले नागरिकन्युजलाई बताए। 

जनकपुरको पुरानो बसपार्क नजिकैको डेराबाट उनलाई प्रहरीले पक्राउ गरेको हो। सिराहा स्थायी घर भएका उनी जनकपुरमा कोठा भाडामा लिएर उनी त्यहाँ बस्दै अाएका थिए।  करिब ३ बजेतिर उनलाई पक्राउ गरिएको हो।

राष्ट्र विखण्डन गर्ने तत्वहरुले खुलेअाम संगठन विस्तार र अभिव्यक्ति दिइरहँदा सरकार मुकदर्शक बनेको भनेर अारोप लागिरहेको अवस्थामा सरकारले उनलाई पक्राउ गरेको हो।

जिल्ला प्रहरी कार्यालय सिराहाले पत्रमार्फत् सिके राउतलाई पक्राउ गरी सहयोग गरिदिन अाग्रह गरेपछि धनुषा प्रहरीले उनलाई पक्राउ गरेको हो। पक्राउपछि उनलाई सिराहा नै पठाइने धनुषा प्रहरी प्रमुख एसपी लालमणि अाचार्यले नागरिकन्युजलाई बताए।

लहानस्थित नागरिकन्युजकर्मी मिथिलेश यादवका अनुसार गत माघ ५ गते सिके राउतले लहानमा अायोजित एक कार्यक्रमलाई सम्बोधन गर्दै तराईलाई नेपालबाट छुट्याउनु पर्ने सार्वजनिक अभिव्यक्ति दिएका थिए। पशुपति आदर्श उच्च माध्यामिक विद्यालयको प्राङ्गणमा भएको कार्यक्रममा उनले करिब ११ मिनेट लामो भाषण गरेका थिए।

पछिल्लो समय उनी जनकपुर केन्द्र बनाएर तराईका जिल्लामा खुलेअाम विखण्डनकारी गतिविधि सञ्चालन गर्दै अाएका थिए। दाहाल सरकारले उनका गतिविधिमा कतै पनि रोक लगाएको थिएन। 'अादेश नभएकाले र पक्राउ गर्नुपर्ने उचित कारण नदेखिएकाले उनलाई पक्राउ नगरेका हौं', माघ ५ गते सिराहा प्रमुख प्रहरी एसपी शेखर कोइरालाले भनेका थिए।

राउतको अभिव्यक्तिलाई लिएर विपक्षीहरुले सरकारको आलोचना गर्न थालेपछि उनी पक्राउ परेका हुन्।

पक्राउ परेका राउतलाई के अभियोग लगाइएको हो प्रहरीले सार्वजनिक गरेको छैन। 'उनलाई सिराहा ल्याइँदैछ। यहाँ ल्याइसकेपछि के अभियोग लगाइएको हो सार्वजनिक गर्छौं', एसपी कोइरालाले भने।

Update..............................
The remand of Free Madhes Alliance Coordinator CK Raut has been extended by 10 more days for ongoing investigation on the charge of an organised crime against the state.

The Siraha District Court issued the order after demand for the same by the Lahan Area Police Office.

Deputy Superintendent of Police (DSP), Raj Kumar KC, said the court order would facilitate the extension of Raut’s custody and help in gathering more evidence against him.

During a mass meeting held in Lahan of Siraha on January 18, Raut had reportedly made a statement calling for splitting the Madhes region from Nepal and turning it into a separate country, following which the police had filed charges of organised crime against the state against him.

Rauta was arrested from Janakpur of Dhanusha district on Thursday.

सिरहा जिल्ला अदालतले हिजो पक्राउ परेका सीके राउतलाई १० दिन थुनामा राख्न प्रहरीलाई म्याद दिएको छ ।

२० माघमा जनकपुरबाट पक्राउ परेका राउतलाई अनुसन्धानका लागि थुनामा राख्न भन्दै प्रहरीले आज अदालतमा उपस्थित गराएको थियो ।

उनीमाथि राज्य विरुद्धको संगठित अपराध, राज्य विप्लब र सामाजिक सदभाव बिथोलेको आरोपमा छानबिन भइरहेको सिरहा प्रहरीले जनाएको छ ।

बेग्लै ‘मधेश राष्ट्र’ निर्माणको अभियान चलाइरहेका सिके राउत यसअघि पनि राज्य विरुद्धको अपराधमा पक्राउ परे पनि विषेश अदालतबाट छुटेका थिए ।]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Feb 2017 10:39:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/13155</guid>

							<georss:point>26.73267 85.924789</georss:point>
			
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>ARREST</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Updated</category>
							<category>Incident</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>INSEC: Three women rescued  from trafficking | बेलहिया चेकपोस्टबाट ३ ज...#Nepal #Trafficking #ARREST #Rescue</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/13152</link>
			<description><![CDATA[Alert: Rupandehi/Feb 1, Bharat hudai kuwait lagina laageka 3 mahila haru ko Belahiya checkpost bata udwar, ek janaa pakrau.

Police have rescued three women from the check-post of Belahiya on February 1 while they were attempted to be trafficked in Kuwait. Police have also arrested 37 years old Raj Kumari Chemjong of Phittim VDC-9.

Two women aged from 31 to 24 and other one woman from Bara was rescued by the police from the check post. The rescued women do not have any travelling documets with them according to the police.

Police said that accused Bhim Bahadur Magar,40 and Bhim Dulal, 35 are at large and their search is undergoing according to SI Laxman B.K of Women and Children center.

Reema BC]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Feb 2017 05:52:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/13152</guid>

							<georss:point>27.481 83.47</georss:point>
			
							<category>Trusted Reports</category>
							<category>Human Trafficking</category>
							<category>INSEC</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>ARREST</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Rescue</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: Son crushes parents to death with boulder |  छोराले गरे ढुङ्गाले...#Nepal #Killings #DEATHS #ARREST</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/13150</link>
			<description><![CDATA[Alert: Jumla/Feb 2, Gothichaur gabisa 2 ka ek yuwak dwara afnai babu ra aama lai dhunga le thichera hatya. 

A youth has gruesomely murdered his parents by crushing them with a boulder in the district. 

Bir Bahadur Aidee, 30, originally from Gothichaur VDC-2 of the district, killed his 45-year-old father Gore Bahadur Aidee and his mother Jayarupa Aidee by crushing them with a boulder in a nearby field.

A police squad led by ASI Barujit of Manisaghu-based police post had reached the incident site after receiving information about the murder at 11 am, District Police Office, Jumla told Republica Online.

The incident site is one and half hours to the west of Manisaghu Police Post. According to DSP Bishnu Hari Kafle, police have brought him to the District Police Office after arrest.

जुम्लामा एक युवकले आफ्नै बुबा र आमालाई ढुङ्गाले थिचेर हत्या गरेका छन्। जिल्लाको गोठिचौर गाविस–२ नापानीका ३० वर्षीय वीरबहादुर ऐडीले आफ्ना बुबा ४५ वर्षीय गोरबहादुर ऐडी र आमा वर्षीया जयरुपा ऐडीलाई घर नजिकैको बारीमा ढुङ्गाले थिचेर हत्या गरेका हुन्।

जिल्ला प्रहरी कार्यालय जुम्लाका अनुसार बिहान ११ बजे बारीमा हत्या गरेको जानकारी पाएपछि मणिसाघुस्थित प्रहरी चौकीबाट असई वरुजित विकको टोली घटनास्थल पुगेको थियो।

घटनास्थल मणिसाघु प्रहरी चौकीदेखि डेढ घण्टा पश्चिमतिर पर्छ। हत्यामा संलग्न छोरा वीरबहादुरलाई प्रहरीले नियन्त्रणमा लिएर जिल्ला प्रहरी कार्यालयमा ल्याउँदै गरेको प्रहरी नायव उपरीक्षक विष्णुहरी काफ्लेले जानकारी दिए।]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Feb 2017 05:28:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/13150</guid>

							<georss:point>29.234 82.289</georss:point>
			
							<category>Killings</category>
							<category>DEATHS</category>
							<category>Trusted Reports</category>
							<category>INSEC</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>ARREST</category>
							<category>Domestic Violence</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
							<category>Nepal Police Website</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: Temporary teachers on hunger strike again | अस्थायी शिक्षकको रिल...#Nepal #Strike</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/13149</link>
			<description><![CDATA[Alert: Kathmandu/Feb 2, Asthai sikchhyak haru dwara Nepal Shikchhyak Mahasangh ko karyalaya agadi anishchitkalin rile anshan suru.

Temporary teachers once again went on a relay hunger strike in front of the Nepal Teachers Federation Office in Kesharmahal on Wednesday, claiming that the association failed to address their demands of a permanent status as agreed in the previous agreements. 

Around 25,000 temporary teachers across the country have been staging hunger strikes repeatedly, demanding a permanent status to the temporary teachers who have completed the required process, medical facilities for the retired temporary teachers and provision of gratuity to the temporary teachers willing to quit the job, among others. 
According to Mahadev Bhatta, general secretary of the agitating group of 
teachers, the team met with Keshav Niraula, chairperson of the federation and 
submitted the memorandum before going on the strike. Niraula has told the agitating teachers that he will draw attention of the representatives of the political parties and government officials towards their demands and address them. 
In October last year, the temporary teachers had staged a relay hunger strike for a couple of days at Maitighar, demanding further amendment to the Education Act that had a provision of ‘Golden Handshake’ for temporary teachers or examination to give them a chance to gain the permanent status. However, the temporary teachers were discontent with the provision and have been demanding that an internal competition be held and those who have failed to gain the permanent status be provided with medical treatment facility. They have also demanded that those temporary teachers who have retired on age-limit should be provided with gratuity, medical treatment facility and a guarantee of appropriate facility upon retirement.

अस्थायी शिक्षक आन्दोलन, केन्द्रीय समिति २०५५ ले बुधबारदेखि केशरमहलस्थित नेपाल शिक्षक महासङ्घको कार्यालयअगाडि अनिश्चितकालीन रिले अनशन सुरु गरेको छ ।

अस्थायी शिक्षकलाई प्रक्रिया पूरा गरी स्थायी गराउने माग सम्बोधनमा महासङ्घले चासो नदिएको भन्दै समितिले अनशन सुरु गरेको हो । आजको अनशनमा समितिका महासचिव महादेव भट्ट र केन्द्रीय सदस्य दानबहादुर थापामगरले भाग लिएको थिए ।

अनशन आरम्भ हुनुअघि समितिले महासङ्घका अध्यक्ष केशव निरौलालाई भेटी ध्यानाकर्षणपत्र बुझाएको र उनले राजनीतिक दल तथा सरकारका अधिकारीसँग अस्थायी शिक्षकका माग सम्बोधनका लागि पहल गर्ने आश्वासन दिनुभएको समितिका केन्द्रीय सदस्य लक्ष्मीकुमार सत्यालले जानकारी दिए ।

समितिले स्थायी हुँदा अस्थायीको सेवावधि गणना गर्न, अवकाशप्राप्त अस्थायी शिक्षकलाई स्थायी सरहको औषधोपचार र उपदान दिन तथा स्वेच्छिक अवकाश लिन चाहनेलाई स्थायी सरहको सुविधा दिन पनि माग गर्दै आएको छ ।

हाल करिब २५ हजार अस्थायी सरकारी शिक्षक छन् ।]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Feb 2017 05:06:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/13149</guid>

							<georss:point>27.714662 85.314342</georss:point>
			
							<category>News Media</category>
							<category>Strike</category>
							<category>Incident</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>INSEC: Man arrested on the charge of sexual abuse | यौन दुर्व्यवहार घट...#Nepal #ChildAbuse #Rape #GBV</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/13159</link>
			<description><![CDATA[Alert: Rupadehi/Feb 2, 14 barshiya balika lai yaun durbyabahaar gareko arop ma Sainamaina-7 ka 31 barshiya purush pakrau.

Police on Wednesday arrested 39-year-old Kamal Bahadur Kami, a resident of Sainamaina-7 on the charge of sexually abusing a 14-year-old girl. Kami was arrested on the basis of a complaint filed by the victim's mother at Area Police Office Ranyaura on Tuesday, January 31. The victim underwent medical examination at Lumbini Zonal hospital at Butwal on the same day. Police are further investigating on the incident said DSP Mukunda Marasini of APO Butwal.

१४ वर्षीया बालिकालाई यौन दुर्व्यवहार गरेको आरोपमा प्रहरीले सैनामैना नपा-७ का ३९ वर्षीय कमलबहादुर कामीलाई माघ १९ गते सैनामैनाबाटै गिरफ्तार गरेको छ ।

पीडित बालिकालाई आरोपितले यौन दुर्व्यवहार गरेको आरोपमा पीडित बालिकाका अभिभावकले इलाका प्रहरी कार्यालय रन्यौरामा माघ १९ गते उजुरी दिएका थिए ।

पीडित पक्षको उजुरीका आधारमा आरोपितलाई गिरफ्तार गरी अनुसन्धान थालेको इलाका प्रहरी कार्यालय बुटवलका डिएसपी मुकुन्द मरासिनीले जानकारी दिए ।

पीडित बालिकाको स्वास्थ्य परीक्षण माघ १९ गते नै लुम्बिनी अञ्चल अस्पताल बुटवलमा गरिएको प्रहरीले जनायो ।

रीमा बिसी]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Feb 2017 05:04:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/13159</guid>

							<georss:point>27.688459 83.321947</georss:point>
			
							<category>Trusted Reports</category>
							<category>INSEC</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>Child Abuse</category>
							<category>Rape / Attempted Rape</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
							<category>Arrest in GBV cases</category>
			
									</item>
				
	</channel>
</rss>
